{"id":16,"text":"湖南省长沙市中级人民法院\n刑 事 附 带 民 事 判 决 书\n（2019）湘01刑终669号\n　　上诉人（附带民事诉讼原告人）李某1，女，汉族，1987年9月17日出生，住长沙市岳麓区。系本案被害人。\n　　法定代理人代某，女，汉族，1954年12月21日出生，住贵州省贵阳市白云区。系被害人李某1之母。\n　　诉讼代理人代详、焦宇翔，湖南金州律师事务所律师。\n　　原审被告人罗思，女，1975年3月21日出生于湖南省花垣县，汉族，初中文化，长沙市雨花区罗思医疗美容门诊部法定代表人，住长沙市雨花区。2017年1月25日因本案被刑事拘留,同年3月2日被逮捕。现羁押于长沙市第四看守所。\n　　原审被告人曾建兵，男，1973年5月17日出生江西省永新县，汉族，高中文化，无业，住江西省南昌市永新县。2017年1月25日因本案被刑事拘留,同年3月2日被逮捕。现羁押于长沙市第二看守所。\n　　湖南省长沙市雨花区人民法院审理长沙市雨花区人民检察院指控原审被告人罗思、曾建兵犯非法行医罪暨原审附带民事诉讼原告人李某1提起附带民事诉讼一案，于2018年8月10日先行作出（2017）湘0111刑初661号刑事判决，后于2019年3月5日作出（2017）湘0111刑初661号刑事附带民事判决。刑事附带民事判决宣判后，原审附带民事诉讼原告人李某1不服，提出上诉。本院依法组成合议庭，经过阅卷，询问原审被告人，听取诉讼代理人意见，认为本案事实清楚，决定不开庭审理。现已审理终结。\n　　湖南省长沙市雨花区人民法院判决认定：2014年8月19日，被告人罗思在长沙市雨花区46栋110-111号注册成立长沙市雨花区罗思医疗美容门诊部（个体工商户），核准经营范围为医疗美容科：美容外科（限门诊）、美容牙科和美容皮肤科。2014年4月28日，经长沙市雨花区卫生局批准，该门诊部被核准为美容门诊部，诊疗科目为美容外科、美容皮肤科和美容牙科。\n　　附带民事诉讼原告人李某1案发前系湖南圣湘生物科技有限公司员工。2017年1月12日和13日，被告人罗思收取被害人李某2隆乳手术费人民币40万元，另预收20万元用于为附带民事诉讼原告人李某1作缩阴手术。同年2月23日，罗思聘请未取得医生职业资格的被告人曾建兵，在罗思医疗美容门诊部超越核准范围，为被害人李某1实施注射隆乳手术，手术过程中，曾建兵使用“无批文、无中文标识、无法律依据”的“三无产品”，造成被害人李某1身体健康受到严重损害。经法医鉴定，被害人李某1因注射隆乳手术（麻醉药中毒）致成植物人生存状态，其损伤程度评定为重伤一级。\n　　经湖南省芙蓉司法鉴定中心对被害人李某2的伤残程度、后续治疗费、营养费进行司法鉴定，被鉴定人李某1目前诊断为器质性精神障碍，日常生活完全不能自理，伤残评定为一级。后续治疗费用约每个月600元，治疗期限至少2年，营养期5个月（自隆乳术意外发生之日起至意识清晰、进食可为营养期限）。在诉讼过程中，附带民事诉讼原告人李某1之夫戴立忠向长沙市岳麓区人民法院申请宣告李某1为无民事行为能力人。2018年6月22日，长沙市岳麓区人民法院作出（2018）湘0104民特36号民事判决，宣告李某1为无民事行为能力人，指定代某为李某1的监护人。案发后，公安机关冻结了被告人曾建兵在中国建设银行南昌千禧园支行62×××82账户上的存款543107.18元，冻结了被告人罗思在上海浦发银行长沙东塘支行62×××78账户上的存款223468.02元。\n　　原审法院认定上述事实的证据有：湖南旺旺医院、中南大学湘雅医院、湖南省人民医院、湖南省地矿医院、湖南省第二人民医院病历、费用清单、发票、劳动合同、社保信息、护理费收据和护工身份信息、湖南省芙蓉司法鉴定中心湘芙蓉司鉴中心（2018）精鉴字第171号、368号司法鉴定意见书、长沙市雨花区人民法院（2017）湘0111刑初661号刑事判决书、当事人陈述及庭审笔录等。\n　　原审法院认为，被告人罗思作为长沙市雨花区医疗美容门诊部的经营者，应当知道隆乳手术的实施者必须具备医生资质，但其未认真审查被告人曾建兵是否具有执业医生资格即聘请曾建兵为被害人李某1实施隆乳手术，且在手术时，因为利益关系，放任被告人曾建兵使用“无批文、无中文标识、无法律依据”的“三无产品”，被告人曾建兵未取得医生执业资格而非法行医，严重损害就诊人身体健康，两被告人的行为不仅均已构成非法行医罪，而且严重侵害了附带民事诉讼原告人的健康权，应当承担相应的连带民事责任。原审法院认定两被告人应当连带赔偿附带民事诉讼原告人李某1各项损失共1798727.12元，扣除被告人罗思亲属已经支付的款项585651.5元，还应当支付1213075.62元。依照《中华人民共和国刑事诉讼法》第一百零一条第一款、《中华人民共和国侵权责任法》第六条第一款、第八条、第十六条及《中华人民共和国民事诉讼法》第六十四条第一款之规定，判决：一、被告人罗思、曾建兵于本判决生效后七日内连带赔偿附带民事诉讼原告人李某1的经济损失人民币1213075.62元；二、驳回附带民事诉讼原告人李某1的其他诉讼请求。\n　　上诉人李某1及其法定代理人提出上诉称，原判未支持原审被告人罗思退还李某1为做缩阴手术所预付的手术费20万元不当，请求二审改判在本案中退还；请求二审支持后续治疗费20400470.3元；请求二审支持赔偿被扶养人生活费和残疾赔偿金；原判认定的住院伙食费、误工费、营养费、交通费、护理费过低。\n　　原审被告人罗思辩称，原审判决认定事实和适用法律正确，请求二审维持原判。\n　　原审被告人曾建兵辩称，原判认定事实和适用法律正确，请求二审维持原判。\n　　经审理查明，长沙市雨花区人民法院判决认定的事实清楚，认定本案事实的相关证据均已在一审开庭审理时当庭出示并经质证。本院经依法全面审查，对一审判决认定的事实及其所列证据予以确认。另查明，案发后，长沙市雨花区罗思医疗美容门诊部因非法行医已被依法注销。\n　　本院认为，原审被告人曾建兵未取得医生执业资格非法行医；原审被告人罗思作为长沙市雨花区罗思医疗美容门诊部的经营者，应当知道隆乳手术的实施者必须具备医生资质，但其未认真审查曾建兵是否具有执业医生资格即聘请曾建兵为上诉人李某1实施隆乳手术，致李某1重伤一级成植物人生存状态，严重损害了李某1身体健康，两人的行为不仅均已构成非法行医罪，还严重侵害了李某1的健康权，应承担连带赔偿责任。\n　　对于上诉人李某1及其诉讼代理人提出的上诉理由和代理意见，本院综合评判如下:\n　　1、对于上诉人李某1及其诉讼代理人提出的请求支持20400470.3元后续治疗费的上诉理由和代理意见\n　　经查，根据湖南省芙蓉司法鉴定中心于2018年8月17日出具的鉴定意见显示，后续治疗费为每个月600元，因原判认定的实际支出的治疗费大于鉴定意见所要求的费用，且上诉人李某1对后续治疗费20400470.3元的诉讼请求没有提供证据证明。该上诉理由和代理意见不能成立，本院不予采纳。对后续实际支出的治疗费，上诉人可以另行提起民事诉讼。\n　　2、对于上诉人李某1及其诉讼代理人提出的请求二审支持赔偿被抚养人生活费和残疾赔偿金的上诉理由和代理意见，经查，根据《最高人民法院关于适用的解释》第一百五十五条的规定，“犯罪行为造成被害人人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费等为治疗和康复支付的合理费用，以及因误工减少的收入。造成被害人残疾的，还应当赔偿残疾生活辅助具费等费用”。因被扶养人生活费和残疾赔偿金不属于刑事附带民事诉讼的赔偿范围，对该上诉理由和代理意见本院不予采纳。\n　　3、对于上诉人李某1及其诉讼代理人提出的住院伙食费认定过低的上诉理由和代理意见，经查，原判按照每天一百元的标准，根据已经实际住院623天计算，支持赔付62300元住院伙食费，对于后续尚未发生的，依法不予支持，上诉人可以就后续实际发生的费用另行起诉。原审判决认定的赔偿数额并无不当，该上诉理由和代理意见不能成立，本院不予采纳。\n　　4、对于上诉人李某1及其诉讼代理人提出的误工费赔偿过低的上诉理由和代理意见，经查，上诉人李某1未提供案发前一年来的工资流水清单，原判按照2017年湖南省月平均工资5500元的标准计算误工费并无不当，该上诉理由和代理意见不能成立，本院不予采纳。\n　　5、对于上诉人李某1及其诉讼代理人提出的原判认定的营养费、交通费和护理费过低的上诉理由和代理意见，经查，原判参照鉴定意见酌情认定营养费15000元、交通费20000元，并无不当。对于护理费，原判按照240元每天的标准，暂定5年，认定护理费43.8万元，并无不当。对后续产生的相关费用，上诉人可以另行提起民事诉讼。该上诉理由和代理意见不能成立，本院不予采纳。\n　　6、对于上诉人李某1及其诉讼代理人提出的请求在本案中支持退还20万元缩阴手术费的上诉理由和代理意见\n　　经查，长沙市雨花区罗思医疗美容门诊部没有实施缩阴手术的资质，本案缩阴手术亦没有实施。上诉人李某1因本案现已成植物人生存状态，长沙市雨花区罗思医疗美容门诊部亦因非法行医已被依法注销，客观上不可能再实施该手术，因而李某1预付20万元缩阴手术费的目的已无法实现，为便利当事人诉讼，节约司法资源，对上诉人李某1及其诉讼代理人请求返还该费用的诉讼请求，本院予以支持。\n　　依照《中华人民共和国合同法》第九十四条、《中华人民共和国刑事诉讼法》第一百零一条第一款、《中华人民共和国侵权责任法》第六条第一款、第八条、第十六条以及《中华人民共和国民事诉讼法》第六十四条第一款、第一百七十条第一款第（二）项之规定，判决如下：\n　　一、维持长沙市雨花区人民法院（2017）湘0111刑初661号刑事附带民事判决第一项；\n　　二、撤销长沙市雨花区人民法院（2017）湘0111刑初661号刑事附带民事判决第二项；\n　　三、限原审被告人罗思于本判决生效之日起七日内向上诉人李某1返还预付款人民币20万元。\n　　四、驳回上诉人李某1的其他诉讼请求。\n　　本判决为终审判决。\n审判长　梁　锋\n审判员　王新平\n审判员　黎亦琪\n二〇二〇年六月二十八日\n书记员　周子奕\n","entities":[{"id":1,"label":"组织名","start_offset":0,"end_offset":12},{"id":2,"label":"人名","start_offset":63,"end_offset":66},{"id":3,"label":"人名","start_offset":108,"end_offset":110},{"id":4,"label":"地点名","start_offset":86,"end_offset":92},{"id":5,"label":"地点名","start_offset":131,"end_offset":140},{"id":6,"label":"人名","start_offset":145,"end_offset":148},{"id":7,"label":"人名","start_offset":186,"end_offset":188},{"id":8,"label":"时间、时长","start_offset":191,"end_offset":201},{"id":9,"label":"地点名","start_offset":204,"end_offset":210},{"id":10,"label":"组织名","start_offset":219,"end_offset":234},{"id":11,"label":"地点名","start_offset":241,"end_offset":247},{"id":12,"label":"时间、时长","start_offset":248,"end_offset":258},{"id":13,"label":"时间、时长","start_offset":267,"end_offset":273},{"id":14,"label":"组织名","start_offset":281,"end_offset":289},{"id":15,"label":"人名","start_offset":298,"end_offset":301},{"id":16,"label":"时间、时长","start_offset":304,"end_offset":314},{"id":17,"label":"地点名","start_offset":316,"end_offset":322},{"id":18,"label":"地点名","start_offset":335,"end_offset":344},{"id":19,"label":"时间、时长","start_offset":345,"end_offset":355},{"id":20,"label":"时间、时长","start_offset":364,"end_offset":370},{"id":21,"label":"组织名","start_offset":378,"end_offset":386},{"id":22,"label":"组织名","start_offset":389,"end_offset":403},{"id":23,"label":"组织名","start_offset":405,"end_offset":416},{"id":24,"label":"人名","start_offset":423,"end_offset":425},{"id":25,"label":"人名","start_offset":426,"end_offset":429},{"id":26,"label":"罪名","start_offset":430,"end_offset":435},{"id":27,"label":"人名","start_offset":447,"end_offset":450},{"id":28,"label":"时间、时长","start_offset":462,"end_offset":472},{"id":29,"label":"时间、时长","start_offset":500,"end_offset":509},{"id":30,"label":"人名","start_offset":560,"end_offset":563},{"id":31,"label":"人名","start_offset":663,"end_offset":665},{"id":32,"label":"时间、时长","start_offset":649,"end_offset":659},{"id":33,"label":"地点名","start_offset":666,"end_offset":683},{"id":34,"label":"组织名","start_offset":687,"end_offset":702},{"id":35,"label":"时间、时长","start_offset":744,"end_offset":754},{"id":36,"label":"组织名","start_offset":756,"end_offset":765},{"id":37,"label":"人名","start_offset":815,"end_offset":818},{"id":38,"label":"组织名","start_offset":822,"end_offset":834},{"id":39,"label":"时间、时长","start_offset":837,"end_offset":851},{"id":40,"label":"人名","start_offset":855,"end_offset":857},{"id":41,"label":"人名","start_offset":862,"end_offset":865},{"id":42,"label":"金钱","start_offset":870,"end_offset":877},{"id":43,"label":"金钱","start_offset":881,"end_offset":885},{"id":44,"label":"人名","start_offset":897,"end_offset":900},{"id":45,"label":"时间、时长","start_offset":906,"end_offset":913},{"id":46,"label":"人名","start_offset":914,"end_offset":916},{"id":47,"label":"人名","start_offset":931,"end_offset":934},{"id":48,"label":"人名","start_offset":956,"end_offset":959},{"id":49,"label":"人名","start_offset":974,"end_offset":977},{"id":50,"label":"人名","start_offset":1009,"end_offset":1012},{"id":51,"label":"人名","start_offset":1032,"end_offset":1035},{"id":52,"label":"人名","start_offset":1091,"end_offset":1094},{"id":53,"label":"人名","start_offset":1120,"end_offset":1123},{"id":54,"label":"金钱","start_offset":1165,"end_offset":1169},{"id":55,"label":"时间、时长","start_offset":1176,"end_offset":1178},{"id":56,"label":"时间、时长","start_offset":1182,"end_offset":1185},{"id":57,"label":"人名","start_offset":1234,"end_offset":1237},{"id":58,"label":"人名","start_offset":1229,"end_offset":1232},{"id":59,"label":"组织名","start_offset":1238,"end_offset":1248},{"id":60,"label":"人名","start_offset":1252,"end_offset":1255},{"id":61,"label":"时间、时长","start_offset":1265,"end_offset":1275},{"id":62,"label":"组织名","start_offset":1276,"end_offset":1286},{"id":63,"label":"人名","start_offset":1311,"end_offset":1314},{"id":64,"label":"人名","start_offset":1326,"end_offset":1328},{"id":65,"label":"人名","start_offset":1351,"end_offset":1354},{"id":66,"label":"组织名","start_offset":1355,"end_offset":1368},{"id":67,"label":"金钱","start_offset":1381,"end_offset":1391},{"id":68,"label":"金钱","start_offset":1426,"end_offset":1436},{"id":69,"label":"组织名","start_offset":1401,"end_offset":1413},{"id":71,"label":"组织名","start_offset":1530,"end_offset":1548},{"id":72,"label":"组织名","start_offset":1455,"end_offset":1461},{"id":73,"label":"组织名","start_offset":1462,"end_offset":1470},{"id":74,"label":"组织名","start_offset":1471,"end_offset":1478},{"id":75,"label":"组织名","start_offset":1479,"end_offset":1486},{"id":76,"label":"组织名","start_offset":1487,"end_offset":1496},{"id":77,"label":"组织名","start_offset":1575,"end_offset":1585},{"id":78,"label":"人名","start_offset":1633,"end_offset":1635},{"id":79,"label":"组织名","start_offset":1637,"end_offset":1650},{"id":80,"label":"人名","start_offset":1686,"end_offset":1689},{"id":81,"label":"人名","start_offset":1709,"end_offset":1712},{"id":82,"label":"人名","start_offset":1702,"end_offset":1705},{"id":83,"label":"人名","start_offset":1737,"end_offset":1740},{"id":84,"label":"人名","start_offset":1770,"end_offset":1773},{"id":85,"label":"金钱","start_offset":1887,"end_offset":1898},{"id":86,"label":"人名","start_offset":1904,"end_offset":1906},{"id":87,"label":"金钱","start_offset":1930,"end_offset":1941},{"id":88,"label":"金钱","start_offset":1915,"end_offset":1924},{"id":89,"label":"法律名称","start_offset":1945,"end_offset":1957},{"id":90,"label":"法律名称","start_offset":1969,"end_offset":1981},{"id":91,"label":"法律名称","start_offset":1999,"end_offset":2011},{"id":92,"label":"人名","start_offset":2032,"end_offset":2034},{"id":93,"label":"人名","start_offset":2035,"end_offset":2038},{"id":94,"label":"金钱","start_offset":2072,"end_offset":2083},{"id":95,"label":"人名","start_offset":2061,"end_offset":2064},{"id":96,"label":"人名","start_offset":2097,"end_offset":2100},{"id":97,"label":"人名","start_offset":2114,"end_offset":2117},{"id":98,"label":"人名","start_offset":2140,"end_offset":2142},{"id":99,"label":"人名","start_offset":2144,"end_offset":2147},{"id":100,"label":"金钱","start_offset":2160,"end_offset":2164},{"id":101,"label":"金钱","start_offset":2191,"end_offset":2202},{"id":102,"label":"人名","start_offset":2262,"end_offset":2264},{"id":103,"label":"人名","start_offset":2300,"end_offset":2303},{"id":104,"label":"人名","start_offset":2467,"end_offset":2470},{"id":105,"label":"人名","start_offset":2489,"end_offset":2491},{"id":106,"label":"人名","start_offset":2564,"end_offset":2567},{"id":107,"label":"人名","start_offset":2596,"end_offset":2599},{"id":108,"label":"人名","start_offset":2627,"end_offset":2630},{"id":109,"label":"人名","start_offset":2575,"end_offset":2578},{"id":110,"label":"人名","start_offset":2653,"end_offset":2656},{"id":111,"label":"人名","start_offset":2695,"end_offset":2698},{"id":112,"label":"金钱","start_offset":2712,"end_offset":2723},{"id":113,"label":"组织名","start_offset":2746,"end_offset":2757},{"id":114,"label":"时间、时长","start_offset":2758,"end_offset":2768},{"id":115,"label":"金钱","start_offset":2787,"end_offset":2791},{"id":116,"label":"金钱","start_offset":2832,"end_offset":2843},{"id":117,"label":"人名","start_offset":2823,"end_offset":2826},{"id":118,"label":"人名","start_offset":2915,"end_offset":2917},{"id":119,"label":"法律名称","start_offset":2966,"end_offset":2979},{"id":120,"label":"人名","start_offset":3134,"end_offset":3137},{"id":121,"label":"金钱","start_offset":3202,"end_offset":3208},{"id":122,"label":"人名","start_offset":3299,"end_offset":3302},{"id":123,"label":"人名","start_offset":3336,"end_offset":3339},{"id":124,"label":"金钱","start_offset":3373,"end_offset":3378},{"id":125,"label":"金钱","start_offset":3483,"end_offset":3489},{"id":126,"label":"金钱","start_offset":3493,"end_offset":3499},{"id":128,"label":"人名","start_offset":3423,"end_offset":3426},{"id":129,"label":"金钱","start_offset":3515,"end_offset":3521},{"id":130,"label":"金钱","start_offset":3535,"end_offset":3541},{"id":131,"label":"时间、时长","start_offset":3527,"end_offset":3529},{"id":132,"label":"人名","start_offset":3604,"end_offset":3607},{"id":133,"label":"金钱","start_offset":3627,"end_offset":3631},{"id":134,"label":"人名","start_offset":3694,"end_offset":3697},{"id":135,"label":"人名","start_offset":3754,"end_offset":3757},{"id":136,"label":"金钱","start_offset":3759,"end_offset":3763},{"id":137,"label":"人名","start_offset":3797,"end_offset":3800},{"id":138,"label":"法律名称","start_offset":3833,"end_offset":3843},{"id":139,"label":"法律名称","start_offset":3851,"end_offset":3863},{"id":140,"label":"法律名称","start_offset":3875,"end_offset":3887},{"id":141,"label":"法律名称","start_offset":3906,"end_offset":3918},{"id":142,"label":"金钱","start_offset":4083,"end_offset":4087},{"id":143,"label":"人名","start_offset":4072,"end_offset":4075},{"id":144,"label":"人名","start_offset":4098,"end_offset":4101}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":17,"text":"﻿上海市第一中级人民法院\n刑 事 判 决 书\n（2020）沪01刑终35号\n　　抗诉机关上海市徐汇区人民检察院。\n　　上诉人（原审被告人）钟辉，男，1988年1月29日出生，汉族，大专文化，原系Z公司员工，户籍地湖北省鄂州市梁子湖区，住湖北省武汉市江夏区，因涉嫌犯非法控制计算机信息系统罪于2019年1月3日被刑事拘留，同年2月2日被逮捕，现羁押于上海市徐汇区看守所。\n　　辩护人陈辉，上海明伦（无锡）律师事务所律师。\n　　上诉人（原审被告人）叶茂，男，1989年7月25日出生，汉族，初中文化，无业，户籍地湖北省洪湖市，住湖北省洪湖市，因涉嫌犯非法控制计算机信息系统罪于2019年1月7日被刑事拘留，同年2月2日被逮捕，现羁押于上海市徐汇区看守所。\n　　辩护人杨扬，上海市尚法律师事务所律师。\n　　辩护人张何心，上海市尚法律师事务所律师。\n　　上海市徐汇区人民法院审理上海市徐汇区人民检察院指控原审被告人钟辉、叶茂犯非法获取计算机信息系统数据罪一案，于2019年12月12日作出（2019）沪0104刑初1009号刑事判决。判决后，上海市徐汇区人民检察院以原判认定钟辉、叶茂犯盗窃罪的事实不清、法律适用错误，导致量刑畸重为由提出抗诉，原审被告人钟辉、叶茂不服，提出上诉。本院受理后依法组成合议庭进行了审理。审理期间，上海市人民检察院第一分院经审查后认为抗诉不当，于2020年3月10日决定撤回抗诉。本院于同年8月24日公开开庭进行了审理。上海市人民检察院第一分院指派检察员顾琳娜出庭履行职务。上诉人（原审被告人）钟辉、叶茂及辩护人陈辉、张何心到庭参加诉讼。本案经依法延期审理，现已审理终结。\n　　原判认定：2018年10月起，被告人钟辉发现《XX》游戏中存在可以绕过支付流程直接向游戏账号充值的充值漏洞，遂利用相关软件扫描上海A有限公司（以下简称A公司）《XX》游戏运营服务器端口后，非法获得该服务器的账号及密码，随后，钟辉又侵入服务器获取相关源代码等数据信息。嗣后，钟辉为非法牟利，通过自制程序，利用上述账号权限，侵入A公司游戏服务器，绕过《XX》游戏币正常充值程序，直接修改相关充值数据，为玩家账户发放游戏币“元宝”（游戏官方售价人民币1元=100元宝）并收取玩家费用。\n　　2018年11月初至12月5日，被告人钟辉、叶茂经商议后，钟辉将上述充值程序权限交给叶茂，由叶茂负责向其他《XX》游戏玩家按照游戏币官方售价5.5折对外出售并修改游戏中传输数据，从而向相应游戏账户非法充值。期间，钟辉、叶茂二人不定期核对充值收费记录及非法获利情况，其中，钟辉获利人民币12万余元（以下币种均为人民币），叶茂获利8万余元。经查，上述期间内，二人给A公司造成经济损失共计30余万元。\n　　2018年12月5日至同月10日，被告人钟辉将充值程序的权限收回，单独向玩家收费、充值。期间，同年12月5日、10日，A公司二次尝试修复计算机信息系统漏洞，第二次彻底修复漏洞。经查，上述期间，钟辉通过IP地址“XX.XX.XX.XX”向多名玩家账户充值游戏币达80,532元。\n　　2019年1月2日、7日，被告人钟辉、叶茂相继被公安机关抓获，到案后供述犯罪事实。在案件审理过程中，钟辉、叶茂分别退赃12万元、8万元。\n　　认定上述事实并经一审庭审质证的证据有：A公司提供的报案材料、情况说明，证人沈某、刘某、殷某、姚某的证言，上海弘连网络科技有限公司计算机司法鉴定意见书，接报回执单、办案情况说明、搜查证、搜查笔录、扣押清单以及被告人钟辉、叶茂的供述、钟辉自书的检讨书等。\n　　原审法院认为，被告人钟辉单独或与被告人叶茂结伙，以非法占有他人财物为目的，非法侵入被害单位计算机信息系统，通过修改计算机信息系统中游戏币充值数据的方式向他人出售牟利，其行为均已构成盗窃罪，部分系共同犯罪，应予处罚。本案中，被告人非法侵入、获取被害单位计算机信息系统中处理、传输的数据之行为系手段行为，而未经被害单位同意，私自修改游戏币充值数据向他人低价出售牟利的行为系目的（结果）行为，根据刑法牵连犯择一重罪处罚的一般原理，本案应当以目的（结果）行为构成的盗窃罪定罪处罚。钟辉、叶茂系初犯，有坦白情节，到案后退赔赃款，有认罪悔罪表现，依法可以从轻处罚。根据被告人犯罪的事实、性质、情节和对于社会的危害程度，依照《中华人民共和国刑法》第二百六十四条、第二十五条第一款、第六十七条第三款、第五十五条第一款、第五十六条第一款、第五十二条、第五十三条、第六十四条之规定，对钟辉犯盗窃罪，判处有期徒刑十年六个月，剥夺政治权利三年，并处罚金五万元；对叶茂犯盗窃罪，判处有期徒刑十年，剥夺政治权利三年，并处罚金三万元；已退赔赃款应予发还，不足部分责令被告人继续退赔给被害单位；犯罪工具予以没收。\n　　上诉人钟辉及其辩护人提出：（1）原判认定的罪名有误，钟辉的行为不构成盗窃罪，主要理由是：第一，涉案的“元宝”充值数据不属于刑法意义上的财物，不能成为盗窃罪的客体；第二，钟辉的行为不符合秘密窃取的行为特征,应以非法获取计算机信息系统数据罪定罪处罚。（2）原判以被害单位出具的“元宝”官方价格乘以增加的“元宝”数量来认定涉案金额，事实认定有误，导致量刑畸重。（3）钟辉到案后如实供述罪行，且退缴违法所得，二审期间钟辉家属又向被害单位退赔4万元，并得到被害单位谅解，请二审法院综合全案事实和钟辉家庭情况等依法裁判。\n　　上诉人叶茂及其辩护人提出：（1）涉案游戏币“元宝”非实物财产，不能成为盗窃罪的犯罪对象。（2）原判认定的盗窃罪罪名有误，钟辉、叶茂是采用技术手段虚增游戏币，A公司的游戏币并没有减少，并且可以通过技术手段将虚增的游戏币复原，故两人没有采用秘密手段窃取游戏币，本案应当认定为诈骗罪。（3）叶茂在犯罪中所起作用较轻，且分得钱款较少，应当认定为从犯。（4）原判量刑过重，二审期间叶茂家属又退赔被害单位4万元，并取得谅解，建议二审法院依法改判。\n　　上海市上海市人民检察院第一分院认为，原审判决认定上诉人钟辉、叶茂犯盗窃罪的犯罪事实清楚，证据确实、充分，定罪准确，量刑适当，且诉讼程序合法，上诉人及辩护人所提上诉理由和辩护意见不能成立。鉴于二审期间被害单位出具的情况说明证明其实际损失情况不超过30万元，并且上诉人在二审期间退赔违法所得并取得被害单位谅解，建议二审法院在核实相关证据的基础上依法裁判。\n　　二审经审理查明的基本事实和证据与一审相同。\n　　另查明，2018年11月初至12月5日，上诉人钟辉、叶茂通过非法手段向相应游戏账户充值金额30余万元，给被害单位A公司造成实际经济损失20余万元。\n　　2018年12月5月至10日，上诉人钟辉通过非法手段向相关游戏账户充值金额8万余元，给被害单位A公司造成实际经济损失5万余元。\n　　2019年1月2日、6日，上诉人钟辉、叶茂分别被公安机关抓获，到案后供述主要犯罪事实。一审审理过程中，钟辉、叶茂分别退赃12万元、8万元。一审判决后，钟辉、叶茂的家属各向被害单位A公司退赔4万元，并取得被害单位谅解。\n　　上述事实，有经原审确认及以下通过二审举证、质证的被害单位A公司提交的有关实际损失的情况说明，上诉人钟辉、叶茂的辩护人提交的付款凭证、A公司出具的谅解书等证据证实，足以认定。\n　　针对上诉人的上诉理由和检辩双方的意见，结合原审判决认定的事实、证据，本院评判如下：\n　　1.关于本案的定性问题\n　　上诉人钟辉、叶茂及辩护人均认为两名上诉人的行为不构成盗窃罪。本院认为，本案两名上诉人的行为应当认定为盗窃罪，主要理由在于：\n　　第一，涉案游戏币“元宝”具有财产属性。“元宝”是被害单位A公司代理的游戏《XX》发行的游戏币，是一种网络虚拟财产，玩家在游戏中通过支付一定的现实货币，即可获取相应的“元宝”，两者通过游戏运营商的官方定价产生了1元（人民币）：100元宝（游戏币）的对应关系，并得到游戏公司提供的网络服务。因此，该游戏币体现着游戏公司提供网络服务的劳动价值，不仅是网络环境中的虚拟财产，也代表着A公司在现实生活中享有的财产权益，具有刑法意义上的财产属性，可以成为侵财犯罪的对象。\n　　第二，上诉人实施了秘密窃取的行为。上诉人钟辉、叶茂利用技术手段非法侵入A公司服务器，将本应该支付货币购买的“元宝”，通过修改相关充值数据的形式，为自己或其他玩家发放。上诉人这种非法侵入计算机信息系统，绕过公司的正常充值程序，私自修改游戏充值数据的行为，不仅未给付对价非法获取游戏币，而且使A公司失去对该部分游戏币的控制，并带来直接的经济损失。\n　　第三，上诉人具有明显的非法占有目的。上诉人钟辉、叶茂作为游戏玩家，两人均知晓涉案游戏币的价值意义，并采用秘密修改游戏数据的方式为自己或他人游戏账户充值，目的就是供自己使用或通过出售的途径非法获利，故两人的行为符合以非法占有为目的窃取他人财产利益的盗窃罪本质属性。\n　　第四，上诉人的行为不构成诈骗罪。上诉人钟辉、叶茂系利用非法获取的A公司服务器等数据信息，绕过游戏支付流程为自己或玩家发放游戏币，在行为手段和方式上并不存在A公司或玩家受欺骗的问题，两人的行为均不符合诈骗罪的构成要件。\n　　综上，上诉人钟辉、叶茂及其辩护人所提不构成盗窃罪的相关上诉理由和辩护意见，与事实不符，本院不予采纳。\n　　2.关于犯罪金额的认定\n　　原审公诉机关以上诉人钟辉、叶茂虚增的“元宝”数量对应的充值金额认定为给被害单位造成的损失数额，原判进而以该数额认定为盗窃数额。本院认为，游戏币属于虚拟财产，对于虚拟财产在现实生活中对应的财产数额，可以通过现实生活中的实际交易价格来确定，但直接以被修改的“元宝”充值数据对应的金额，即游戏币的充值交易金额认定为盗窃数额不尽合理。就本案来说，被害单位A公司因盗窃行为遭受损失，该损失转化为现实生活中的财产，盗窃行为与被害单位受到的财产损失密切相关，应以损失数额来认定盗窃数额。具体而言，A公司作为游戏代理商，对于玩家购买“元宝”游戏币收到的充值金额，既包含了A公司与游戏开发商的结算金额、渠道合作分成、运营成本支出，还包括该公司可能赚取的利润，该部分利润属于A公司的预期收益，不宜认定为被害单位实际遭受的损失。就非法充值的数额，被害单位A公司先后出具了多份情况说明，虽然相关情况说明中载明的时间表述不明，但均明确非法充值的IP地址为“XX.XX.XX.XX”，且上海弘连网络科技有限公司出具的计算机司法鉴定意见亦证实，2018年11月18日至30日之间，该IP地址对应的“RMB”列值总和为396,796。钟辉亦对其租用腾讯云服务器利用“XX.XX.XX.XX”的IP地址进行非法充值的事实进行供认，故本案可按照A公司确认的充值结算金额的70%认定作为其实际损失金额，从而认定为盗窃金额。\n　　3.关于上诉人叶茂在共同犯罪中的作用\n　　上诉人叶茂的辩护人所提叶应当认定为从犯的意见。经查，上诉人钟辉、叶茂的供述等证据证实，叶茂经与钟辉共谋，利用钟辉制作的数据信息充值页面和权限，寻找游戏玩家并修改充值数据后销售获利，虽然叶茂分成比例较钟辉略低，但叶茂与钟辉分工配合，共同实施本案犯罪行为，在共同犯罪中均起主要作用，不应区分主从犯。辩护人所提相关意见与事实不符，本院不予采纳。\n　　本院认为，上诉人钟辉单独或与上诉人叶茂结伙，以非法占有为目的，非法侵入他人计算机信息系统，通过修改计算机信息系统中游戏币充值数据的方式窃取他人财产，数额巨大，其行为均已构成盗窃罪，且部分系共同犯罪。原审法院认定本案的基本犯罪事实清楚，证据确实、充分，定性准确，且诉讼程序合法，应予确认。但原审法院认定的盗窃金额略有不当，本院予以纠正。上海市人民检察院第一分院决定撤回抗诉并建议二审法院依法裁判的出庭意见正确，本院予以支持。鉴于钟辉、叶茂到案后能够如实供述自己的罪行，且在一、二审期间分别退赔被害单位赃款16万元、12万元，并取得被害单位谅解，本院依法对两人从轻处罚。考虑钟辉、叶茂在本案共同犯罪中的地位、作用，以及钟辉还另外单独实施盗窃行为，本院在量刑时适当予以区分。上诉人和辩护人所提从轻处理的相关意见可予采纳。据此，根据上诉人犯罪的事实、性质、情节和对于社会的危害程度，依照《中华人民共和国刑法》第二百六十四条、第二十五条第一款、第六十七条第三款、第五十二条、第五十三条、第六十四条以及《中华人民共和国刑事诉讼法》第二百三十六条第一款第（三）项、《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国刑事诉讼法〉的解释》第三百零七条之规定，判决如下：\n　　一、准许上海市人民检察院第一分院撤回抗诉。\n　　二、维持上海市徐汇区人民法院（2019）沪0104刑初1009号刑事判决第三项，即已退赔赃款应予发还，不足部分责令被告人继续退赔给被害单位；犯罪工具予以没收。\n　　三、撤销上海市徐汇区人民法院（2019）沪0104刑初1009号刑事判决第一项、第二项，即被告人钟辉犯盗窃罪，判处有期徒刑十年六个月，剥夺政治权利三年，并处罚金人民币五万元；被告人叶茂犯盗窃罪，判处有期徒刑十年，剥夺政治权利三年，并处罚金人民币三万元。\n　　四、上诉人钟辉犯盗窃罪，判处有期徒刑七年，并处罚金人民币三万元。\n　　（刑期从判决执行之日起计算。判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日，即自2019年1月2日起至2026年1月1日止。罚金于判决生效后一个月内缴纳。）\n　　五、上诉人叶茂犯盗窃罪，判处有期徒刑五年，并处罚金人民币一万元。\n　　（刑期从判决执行之日起计算。判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日，即自2019年1月6日起至2024年1月5日止。罚金于判决生效后一个月内缴纳。）\n　　本判决为终审判决。\n审判长　　胡健涛\n审判员　　胡　冰\n审判员　　秦现锋\n二〇二〇年八月二十四日\n书记员　　董剑皓\n　　附：相关法律条文\n　　一、《中华人民共和国刑法》第二百六十四条\n　　盗窃公私财物，数额较大的，或者多次盗窃、入户盗窃、携带凶器盗窃、扒窃的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。\n　　二、《中华人民共和国刑法》第二十五条\n　　共同犯罪是指二人以上共同故意犯罪。\n　　……\n　　三、《中华人民共和国刑法》第六十七条\n　　……\n　　犯罪嫌疑人虽不具有前两款规定的自首情节，但是如实供述自己罪行的，可以从轻处罚；因其如实供述自己罪行，避免特别严重后果发生的，可以减轻处罚。\n　　四、《中华人民共和国刑法》第五十二条\n　　判处罚金，应当根据犯罪情节决定罚金数额。\n　　五、《中华人民共和国刑法》第五十三条\n　　罚金在判决指定的期限内一次或者分期缴纳。期满不缴纳的，强制缴纳。对于不能全部缴纳罚金的，人民法院在任何时候发现被执行人有可以执行的财产，应当随时追缴。\n　　由于遭遇不能抗拒的灾祸等原因缴纳确实有困难的，经人民法院裁定，可以延期缴纳、酌情减少或者免除。\n　　六、《中华人民共和国刑法》第六十四条\n　　犯罪分子违法所得的一切财物，应当予以追缴或者责令退赔；对被害人的合法财产，应当及时返还；违禁品和供犯罪所用的本人财物，应当予以没收。没收的财物和罚金，一律上缴国库，不得挪用和自行处理。\n　　七、《中华人民共和国刑事诉讼法》第二百三十六条\n　　第二审人民法院对不服第一审判决的上诉、抗诉案件，经过审理后，应当按照下列情形分别处理：\n　　……\n　　（三）原判决事实不清楚或者证据不足的，可以在查清事实后改判；也可以裁定撤销原判，发回原审人民法院重新审判。\n　　……\n　　八、《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国刑事诉讼法〉的解释》第三百零七条\n　　人民检察院在抗诉期限内撤回抗诉的，第一审人民法院不再向上一级人民法院移送案件；在抗诉期满后第二审人民法院宣告裁判前撤回抗诉的，第二审人民法院可以裁定准许，并通知第一审人民法院和当事人。\n","entities":[{"id":145,"label":"人名","start_offset":69,"end_offset":71},{"id":146,"label":"组织名","start_offset":1,"end_offset":12},{"id":147,"label":"组织名","start_offset":44,"end_offset":55},{"id":148,"label":"时间、时长","start_offset":74,"end_offset":84},{"id":149,"label":"地点名","start_offset":106,"end_offset":116},{"id":150,"label":"地点名","start_offset":118,"end_offset":127},{"id":151,"label":"罪名","start_offset":132,"end_offset":144},{"id":153,"label":"地点名","start_offset":174,"end_offset":183},{"id":155,"label":"组织名","start_offset":193,"end_offset":206},{"id":159,"label":"人名","start_offset":190,"end_offset":192},{"id":162,"label":"人名","start_offset":222,"end_offset":224},{"id":163,"label":"时间、时长","start_offset":227,"end_offset":237},{"id":164,"label":"地点名","start_offset":254,"end_offset":260},{"id":166,"label":"罪名","start_offset":270,"end_offset":285},{"id":167,"label":"时间、时长","start_offset":286,"end_offset":295},{"id":169,"label":"地点名","start_offset":262,"end_offset":268},{"id":173,"label":"地点名","start_offset":315,"end_offset":324},{"id":175,"label":"组织名","start_offset":334,"end_offset":344},{"id":177,"label":"人名","start_offset":353,"end_offset":356},{"id":178,"label":"组织名","start_offset":357,"end_offset":367},{"id":180,"label":"组织名","start_offset":373,"end_offset":383},{"id":181,"label":"组织名","start_offset":385,"end_offset":396},{"id":182,"label":"人名","start_offset":403,"end_offset":405},{"id":183,"label":"人名","start_offset":406,"end_offset":409},{"id":184,"label":"罪名","start_offset":409,"end_offset":423},{"id":186,"label":"时间、时长","start_offset":427,"end_offset":438},{"id":188,"label":"人名","start_offset":483,"end_offset":485},{"id":189,"label":"人名","start_offset":486,"end_offset":489},{"id":191,"label":"罪名","start_offset":489,"end_offset":492},{"id":193,"label":"人名","start_offset":523,"end_offset":525},{"id":194,"label":"人名","start_offset":526,"end_offset":528},{"id":195,"label":"组织名","start_offset":559,"end_offset":571},{"id":197,"label":"地点名","start_offset":620,"end_offset":632},{"id":199,"label":"人名","start_offset":637,"end_offset":640},{"id":200,"label":"时间、时长","start_offset":603,"end_offset":610},{"id":201,"label":"时间、时长","start_offset":583,"end_offset":593},{"id":204,"label":"时间、时长","start_offset":301,"end_offset":307},{"id":205,"label":"人名","start_offset":657,"end_offset":659},{"id":207,"label":"人名","start_offset":660,"end_offset":662},{"id":208,"label":"人名","start_offset":666,"end_offset":668},{"id":209,"label":"人名","start_offset":669,"end_offset":672},{"id":210,"label":"人名","start_offset":717,"end_offset":719},{"id":211,"label":"人名","start_offset":835,"end_offset":837},{"id":212,"label":"人名","start_offset":811,"end_offset":813},{"id":213,"label":"人名","start_offset":960,"end_offset":962},{"id":214,"label":"人名","start_offset":963,"end_offset":965},{"id":215,"label":"人名","start_offset":970,"end_offset":972},{"id":216,"label":"人名","start_offset":983,"end_offset":985},{"id":217,"label":"人名","start_offset":987,"end_offset":989},{"id":218,"label":"人名","start_offset":1100,"end_offset":1102},{"id":219,"label":"人名","start_offset":1161,"end_offset":1163},{"id":220,"label":"人名","start_offset":1237,"end_offset":1239},{"id":221,"label":"人名","start_offset":1298,"end_offset":1300},{"id":222,"label":"人名","start_offset":1301,"end_offset":1303},{"id":223,"label":"人名","start_offset":1332,"end_offset":1334},{"id":224,"label":"人名","start_offset":1335,"end_offset":1337},{"id":225,"label":"人名","start_offset":1390,"end_offset":1392},{"id":226,"label":"人名","start_offset":1393,"end_offset":1395},{"id":227,"label":"人名","start_offset":1396,"end_offset":1398},{"id":228,"label":"人名","start_offset":1399,"end_offset":1401},{"id":229,"label":"人名","start_offset":1459,"end_offset":1461},{"id":230,"label":"人名","start_offset":1462,"end_offset":1464},{"id":231,"label":"人名","start_offset":1468,"end_offset":1470},{"id":232,"label":"人名","start_offset":1491,"end_offset":1493},{"id":233,"label":"人名","start_offset":1500,"end_offset":1502},{"id":234,"label":"罪名","start_offset":1571,"end_offset":1574},{"id":235,"label":"罪名","start_offset":1709,"end_offset":1712},{"id":237,"label":"人名","start_offset":1717,"end_offset":1719},{"id":238,"label":"人名","start_offset":1720,"end_offset":1722},{"id":239,"label":"人名","start_offset":1863,"end_offset":1865},{"id":240,"label":"罪名","start_offset":1866,"end_offset":1869},{"id":241,"label":"人名","start_offset":1900,"end_offset":1902},{"id":242,"label":"人名","start_offset":1977,"end_offset":1979},{"id":243,"label":"人名","start_offset":2154,"end_offset":2156},{"id":244,"label":"人名","start_offset":2178,"end_offset":2180},{"id":245,"label":"人名","start_offset":2234,"end_offset":2236},{"id":246,"label":"人名","start_offset":2373,"end_offset":2375},{"id":247,"label":"人名","start_offset":2416,"end_offset":2418},{"id":248,"label":"组织名","start_offset":2451,"end_offset":2466},{"id":249,"label":"人名","start_offset":2478,"end_offset":2480},{"id":250,"label":"人名","start_offset":2481,"end_offset":2483},{"id":251,"label":"金钱","start_offset":2573,"end_offset":2577},{"id":252,"label":"金钱","start_offset":2720,"end_offset":2725},{"id":253,"label":"金钱","start_offset":2698,"end_offset":2703},{"id":254,"label":"人名","start_offset":2679,"end_offset":2681},{"id":255,"label":"人名","start_offset":2676,"end_offset":2678},{"id":256,"label":"时间、时长","start_offset":2657,"end_offset":2672},{"id":258,"label":"组织名","start_offset":2709,"end_offset":2712},{"id":260,"label":"人名","start_offset":2747,"end_offset":2749},{"id":262,"label":"金钱","start_offset":2767,"end_offset":2770},{"id":263,"label":"组织名","start_offset":2776,"end_offset":2779},{"id":264,"label":"金钱","start_offset":2787,"end_offset":2791},{"id":265,"label":"时间、时长","start_offset":2795,"end_offset":2807},{"id":267,"label":"人名","start_offset":2811,"end_offset":2813},{"id":268,"label":"人名","start_offset":2814,"end_offset":2816},{"id":270,"label":"金钱","start_offset":2860,"end_offset":2863},{"id":271,"label":"金钱","start_offset":2855,"end_offset":2859},{"id":272,"label":"人名","start_offset":2870,"end_offset":2872},{"id":273,"label":"人名","start_offset":2873,"end_offset":2875},{"id":274,"label":"组织名","start_offset":2884,"end_offset":2887},{"id":276,"label":"金钱","start_offset":2889,"end_offset":2892},{"id":277,"label":"人名","start_offset":2955,"end_offset":2957},{"id":278,"label":"人名","start_offset":2958,"end_offset":2960},{"id":279,"label":"组织名","start_offset":2934,"end_offset":2937},{"id":280,"label":"组织名","start_offset":2972,"end_offset":2975},{"id":281,"label":"人名","start_offset":3056,"end_offset":3058},{"id":282,"label":"人名","start_offset":3059,"end_offset":3061},{"id":283,"label":"罪名","start_offset":3079,"end_offset":3082},{"id":284,"label":"组织名","start_offset":3145,"end_offset":3148},{"id":285,"label":"组织名","start_offset":3304,"end_offset":3307},{"id":287,"label":"人名","start_offset":3372,"end_offset":3374},{"id":288,"label":"人名","start_offset":3369,"end_offset":3371},{"id":289,"label":"组织名","start_offset":3384,"end_offset":3387},{"id":290,"label":"人名","start_offset":3544,"end_offset":3546},{"id":292,"label":"人名","start_offset":3547,"end_offset":3549},{"id":293,"label":"罪名","start_offset":3646,"end_offset":3649},{"id":294,"label":"罪名","start_offset":3669,"end_offset":3672},{"id":295,"label":"人名","start_offset":3676,"end_offset":3678},{"id":296,"label":"人名","start_offset":3679,"end_offset":3681},{"id":297,"label":"组织名","start_offset":3689,"end_offset":3692},{"id":298,"label":"组织名","start_offset":3734,"end_offset":3737},{"id":299,"label":"人名","start_offset":3774,"end_offset":3776},{"id":300,"label":"人名","start_offset":3777,"end_offset":3779},{"id":301,"label":"人名","start_offset":3845,"end_offset":3847},{"id":302,"label":"人名","start_offset":3848,"end_offset":3850},{"id":303,"label":"人名","start_offset":4437,"end_offset":4439},{"id":304,"label":"人名","start_offset":4454,"end_offset":4456},{"id":305,"label":"组织名","start_offset":4008,"end_offset":4011},{"id":306,"label":"组织名","start_offset":4076,"end_offset":4079},{"id":307,"label":"组织名","start_offset":4112,"end_offset":4115},{"id":308,"label":"组织名","start_offset":4389,"end_offset":4392},{"id":309,"label":"组织名","start_offset":4201,"end_offset":4204},{"id":310,"label":"组织名","start_offset":4162,"end_offset":4165},{"id":311,"label":"人名","start_offset":4543,"end_offset":4545},{"id":312,"label":"人名","start_offset":4556,"end_offset":4558},{"id":313,"label":"人名","start_offset":4559,"end_offset":4561},{"id":314,"label":"人名","start_offset":4480,"end_offset":4482},{"id":315,"label":"人名","start_offset":4483,"end_offset":4485},{"id":316,"label":"人名","start_offset":4494,"end_offset":4496},{"id":317,"label":"人名","start_offset":4498,"end_offset":4500},{"id":318,"label":"人名","start_offset":4505,"end_offset":4507},{"id":319,"label":"人名","start_offset":4631,"end_offset":4633},{"id":322,"label":"人名","start_offset":4640,"end_offset":4642},{"id":323,"label":"罪名","start_offset":4709,"end_offset":4712},{"id":324,"label":"金钱","start_offset":4874,"end_offset":4878},{"id":325,"label":"金钱","start_offset":4879,"end_offset":4883},{"id":326,"label":"人名","start_offset":4836,"end_offset":4838},{"id":327,"label":"人名","start_offset":4839,"end_offset":4841},{"id":329,"label":"组织名","start_offset":4790,"end_offset":4802},{"id":331,"label":"组织名","start_offset":5149,"end_offset":5161},{"id":332,"label":"组织名","start_offset":5173,"end_offset":5183},{"id":333,"label":"组织名","start_offset":5256,"end_offset":5265},{"id":334,"label":"人名","start_offset":5299,"end_offset":5301},{"id":335,"label":"罪名","start_offset":5302,"end_offset":5305},{"id":336,"label":"时间、时长","start_offset":5312,"end_offset":5317},{"id":337,"label":"时间、时长","start_offset":5324,"end_offset":5326},{"id":338,"label":"金钱","start_offset":5334,"end_offset":5337},{"id":339,"label":"罪名","start_offset":5344,"end_offset":5347},{"id":340,"label":"时间、时长","start_offset":5354,"end_offset":5356},{"id":341,"label":"时间、时长","start_offset":5363,"end_offset":5365},{"id":342,"label":"金钱","start_offset":5373,"end_offset":5376},{"id":343,"label":"金钱","start_offset":5408,"end_offset":5411},{"id":344,"label":"罪名","start_offset":5388,"end_offset":5391},{"id":345,"label":"人名","start_offset":5385,"end_offset":5387},{"id":346,"label":"时间、时长","start_offset":5398,"end_offset":5400},{"id":347,"label":"时间、时长","start_offset":5454,"end_offset":5474},{"id":348,"label":"人名","start_offset":5500,"end_offset":5502},{"id":349,"label":"罪名","start_offset":5503,"end_offset":5506},{"id":350,"label":"时间、时长","start_offset":5513,"end_offset":5515},{"id":351,"label":"金钱","start_offset":5523,"end_offset":5526},{"id":352,"label":"时间、时长","start_offset":5569,"end_offset":5589},{"id":362,"label":"时间、时长","start_offset":145,"end_offset":154},{"id":363,"label":"时间、时长","start_offset":160,"end_offset":166},{"id":364,"label":"组织名","start_offset":467,"end_offset":478},{"id":365,"label":"时间、时长","start_offset":704,"end_offset":713},{"id":366,"label":"组织名","start_offset":762,"end_offset":769},{"id":367,"label":"组织名","start_offset":774,"end_offset":777},{"id":368,"label":"时间、时长","start_offset":941,"end_offset":956},{"id":369,"label":"金钱","start_offset":1083,"end_offset":1088},{"id":370,"label":"人名","start_offset":1076,"end_offset":1078},{"id":371,"label":"组织名","start_offset":1121,"end_offset":1124},{"id":372,"label":"金钱","start_offset":1132,"end_offset":1137},{"id":373,"label":"金钱","start_offset":1104,"end_offset":1108},{"id":374,"label":"时间、时长","start_offset":1141,"end_offset":1157},{"id":375,"label":"时间、时长","start_offset":1188,"end_offset":1199},{"id":376,"label":"组织名","start_offset":1200,"end_offset":1203},{"id":377,"label":"金钱","start_offset":1271,"end_offset":1278},{"id":378,"label":"时间、时长","start_offset":1282,"end_offset":1294},{"id":379,"label":"金钱","start_offset":1341,"end_offset":1345},{"id":380,"label":"金钱","start_offset":1346,"end_offset":1349},{"id":381,"label":"组织名","start_offset":1372,"end_offset":1375},{"id":382,"label":"组织名","start_offset":1405,"end_offset":1417},{"id":383,"label":"法律名称","start_offset":1786,"end_offset":1797},{"id":384,"label":"时间、时长","start_offset":1876,"end_offset":1881},{"id":385,"label":"时间、时长","start_offset":1888,"end_offset":1890},{"id":386,"label":"金钱","start_offset":1895,"end_offset":1898},{"id":387,"label":"时间、时长","start_offset":1913,"end_offset":1915},{"id":388,"label":"时间、时长","start_offset":1922,"end_offset":1924},{"id":389,"label":"金钱","start_offset":1929,"end_offset":1932},{"id":390,"label":"人名","start_offset":331,"end_offset":333},{"id":393,"label":"人名","start_offset":1047,"end_offset":1049},{"id":394,"label":"人名","start_offset":1050,"end_offset":1052},{"id":395,"label":"组织名","start_offset":861,"end_offset":864},{"id":396,"label":"金钱","start_offset":921,"end_offset":923},{"id":397,"label":"人名","start_offset":2000,"end_offset":2002},{"id":398,"label":"人名","start_offset":2058,"end_offset":2060},{"id":400,"label":"罪名","start_offset":2048,"end_offset":2051},{"id":401,"label":"人名","start_offset":2291,"end_offset":2293},{"id":402,"label":"人名","start_offset":2294,"end_offset":2296},{"id":406,"label":"人名","start_offset":2846,"end_offset":2848},{"id":407,"label":"人名","start_offset":2846,"end_offset":2848},{"id":408,"label":"人名","start_offset":2849,"end_offset":2851},{"id":409,"label":"时间、时长","start_offset":4292,"end_offset":4307},{"id":410,"label":"人名","start_offset":4336,"end_offset":4338},{"id":411,"label":"组织名","start_offset":4264,"end_offset":4276},{"id":412,"label":"人名","start_offset":4908,"end_offset":4910},{"id":413,"label":"人名","start_offset":4911,"end_offset":4913},{"id":414,"label":"人名","start_offset":4930,"end_offset":4932},{"id":415,"label":"金钱","start_offset":2190,"end_offset":2193}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":18,"text":"﻿广西壮族自治区梧州市中级人民法院\n刑 事 判 决 书\n（2020）桂04刑终113号\n　　抗诉机关广西壮族自治区苍梧县人民检察院。\n　　上诉人（原审被告人）林石昌，绰号“老皱”，男，1984年6月12日出生于广西壮族自治区苍梧县，汉族，小学文化，住苍梧县。因涉嫌犯放火罪，于2020年2月12日被刑事拘留，同年2月26日因涉嫌犯爆炸罪被逮捕。现羁押于苍梧县看守所。\n　　广西壮族自治区苍梧县人民法院审理广西壮族自治区苍梧县人民检察院起诉指控原审被告人林石昌犯爆炸罪一案，于二〇二〇年六月二十四日作出（2020）桂0421刑初63号刑事判决，原审被告人林石昌以量刑过重为由提出上诉，广西壮族自治区苍梧县人民检察院提出抗诉。本院受理后，依法组成合议庭，于2020年9月4日依法公开开庭审理了本案。广西壮族自治区梧州市人民检察院指派检察官李某、检察官助理张某钧出庭支持抗诉，原审被告人林石昌到庭参加诉讼。现已审理终结。\n　　原判认定，2019年年底，被告人林石昌与其妻子黄某1因生活琐事时常发生矛盾，双方吵闹后，黄陈柳回到位于苍梧县岭脚镇岭脚村中妙组5号的娘家居住。期\n　　间，被告人林石昌多次打电话要求黄某1回家照顾小孩未果，且黄某1父亲黄某2也表示支持女儿与被告人林石昌离婚。为此，被告人林石昌遂对黄某1、黄某2等人不满，产生“要用液化气放火炸死他们”的念头。2020年2月11日19时许，被告人林石昌携带其家用液化煤气罐（内有液化气）来到其岳父黄某2家中大厅处，不顾房屋内黄某1、黄陈莲、黄某3等人的人身安全以及其他财产安全，拧开该液化气罐气门阀并用打火机点燃后逃离现场，致使该液化气罐一直燃烧至作业人员闻讯赶到后才被扑灭，严重危及不特定多数人的生命和财产安全。\n　　原判另查明，2020年2月11日20时许，被告人林石昌被公安机关抓获。苍梧县公安局依法扣押了林石昌持有的桂Ｄ×××××红色二轮摩托车一辆，蓝色打火机一只，蓝色口罩一只，液化钢瓶一只。上述物品均未随案移送。经鉴定，林石昌作案时无精神病，评定为完全刑事责任能力。案发后，林石昌取得了黄某2的谅解。林石昌对指控事实、罪名及量刑建议没有异议，同意适用简易程序，且签字具结，在开庭审理过程中亦无异议。\n　　原判根据上述事实认为，被告人林石昌以点燃液化气的危险方法危害公共安全，其行为构成爆炸罪。被告人到案后能如实供述自己的罪行，愿意接受处罚，对其可以从轻处罚。被告人取得了黄某2的谅解，可酌情从轻处罚。原判依照《中华人民共和国刑法》第一百一十四条，第六十七条第三款，第六十四条以及《中华人民共和国刑事诉讼法》第十五条之规定，以犯爆炸罪，判处被告人林石昌有期徒刑三年二个月；在案扣押的桂Ｄ×××××红色二轮摩托车一辆，蓝色打火机一只，蓝色口罩一只，液化钢瓶一只，依法予以没收，由苍梧县公安局依法处理。\n　　原审被告人林石昌上诉提出一审法院量刑过重，请求二审法院从轻处罚。\n　　广西壮族自治区苍梧县人民检察院提出抗诉，认为被告人林石昌在充分知悉认罪认罚法律后果的前提下，同意公诉机关适用认罪认罚从宽制度，并自愿签署《认罪认罚从宽制度告知书》和《认罪认罚具结书》，且一审法院也当庭核实其本人意愿，以及其签署认罪认罚具结书的真实性、合法性。但林石昌在收到一审判决书后，在没有新的事实和证据的情况下以量刑过重为由提出上诉，其行为已经违背认罪认罚承诺，不再符合认罪认罚从宽制度的适用条件，其签署的具结书失效。林石昌以认罪认罚形式谋取较轻刑罚，再意图利用“上诉不加刑”原则提出上诉，以达到获得更轻刑罚目的，认罪动机不纯，一审判决认定的从宽处罚幅度不再适用，应当基于犯罪事实和罪责刑相适应的原则，对其处以应有的刑罚。\n　　广西壮族自治区梧州市人民检察院指派检察官出庭履行职务支持抗诉，并发表意见：1.同意苍梧县人民检察院的抗诉意见；2.一审法院适用认罪认罚从宽制度，对《认罪认罚具结书》的法律效力予以确认，并依法采纳量刑建议作出判决，林石昌以量刑过重为由提出上诉，表明其利用认罪认罚程序获得优惠后，又违背了“认罚”的要件，不应当继续享受量刑优惠，而根据“上诉不加刑”原则，无法体现“罪责刑相一致”的基本原则，请二审法院依法纠正。\n　　经审理查明，在本院审理期间，检辩双方均未提出新的证据。原判认定的事实有书证，证人证言，被害人陈述，被告人供述和辩解，勘验、检查笔录，鉴定意见、认罪认罚具结书等证据证实，本院予以确认。\n　　本院认为，原审被告人林石昌以点燃液化气的危险方法危害公共安全，其行为构成爆炸罪。林石昌到案后能如实供述自己的罪行，当庭表示愿意接受处罚，对其可以从轻处罚。林石昌取得了黄某2的谅解，可酌情从轻处罚。原判鉴于林石昌认罪认罚，结合其犯罪事实和如实供述等情节,采纳了公诉机关的量刑建议，对其从宽处罚。\n　　现因林石昌针对原判量刑提起上诉,原判基于认罪认罚对其从宽处罚的前提已不存在，故二审对其量刑应予调整。\n　　综上所述，原判认定事实清楚，证据确实、充分，定性准确，审判程序合法，检察机关的抗诉意见正确，本院予以采纳。上诉人的上诉理由不成立，依法予以驳回。本院依照《中华人民共和国刑法》第一百一十四条，第六十七条第三款，第六十四条，《中华人民共和国刑事诉讼法》第二百三十六条第一款第(二)项之规定，判决如下：\n　　一、维持广西壮族自治区苍梧县人民法院（2020）桂0421刑初63号刑事判决第二项；\n　　二、撤销广西壮族自治区苍梧县人民法院（2020）桂0421刑初63号刑事判决第一项；\n　　三、原审被告人林石昌犯爆炸罪，判处有期徒刑三年五个月。\n　　（刑期从判决执行之日起计算。判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日，即自2020年2月12日起至2023年7月11日止。）\n　　本判决为终审判决。\n审判长　周　猛\n审判员　洪超登\n审判员　李　勉\n二〇二〇年九月九日\n书记员　潘子阳\n　　裁定书援引的法律条文\n　　《中华人民共和国刑法》\n　　第一百一十四条工厂、矿山、林场、建筑企业或者其他企业、事业单位的职工，由于不服管理、违反规章制度，或者强令工人违章冒险作业，因而发生重大伤亡事故，造成严重后果的，处三年以下有期徒刑或者拘役；情节特别恶劣的，处三\n　　年以上七年以下有期徒刑。\n　　第六十七条第三款第六十七条第三款犯罪嫌疑人虽不具有前两款规定的自首情节，但是如实供述自己罪行的，可以从轻处罚；因其如实供述自己罪行，避免特别严重后果发生的，可以减轻处罚。\n　　第六十四条犯罪分子违法所得的一切财物，应当予以追缴或者责令退赔；对被害人的合法财产，应当及时返还；违禁品和供犯罪所用的本人财物，应当予以没收。没收的财物和罚金，一律上缴国库，不得挪用和自行处理。\n　　《中华人民共和国刑事诉讼法》\n　　第二百三十六条第一款第二审人民法院对不服第一审判决的上诉、抗诉案件，经过审理后，应当按照下列情形分别处理：\n　　（一）原判决认定事实和适用法律正确、量刑适当的，应当裁定驳回上诉或者抗诉，维持原判；\n　　（二）原判决认定事实没有错误，但适用法律有错误，或者量刑不当的，应当改判；\n　　（三）原判决事实不清楚或者证据不足的，可以在查清事实后改判；也可以裁定撤销原判，发回原审人民法院重新审判。\n","entities":[{"id":416,"label":"组织名","start_offset":0,"end_offset":17},{"id":417,"label":"组织名","start_offset":50,"end_offset":65},{"id":418,"label":"人名","start_offset":79,"end_offset":82},{"id":419,"label":"人名","start_offset":92,"end_offset":102},{"id":420,"label":"地点名","start_offset":105,"end_offset":115},{"id":421,"label":"地点名","start_offset":125,"end_offset":128},{"id":422,"label":"罪名","start_offset":133,"end_offset":136},{"id":423,"label":"时间、时长","start_offset":138,"end_offset":148},{"id":424,"label":"时间、时长","start_offset":154,"end_offset":161},{"id":425,"label":"罪名","start_offset":165,"end_offset":168},{"id":426,"label":"地点名","start_offset":176,"end_offset":182},{"id":428,"label":"组织名","start_offset":186,"end_offset":200},{"id":429,"label":"组织名","start_offset":202,"end_offset":217},{"id":430,"label":"人名","start_offset":226,"end_offset":229},{"id":431,"label":"罪名","start_offset":230,"end_offset":233},{"id":432,"label":"时间、时长","start_offset":237,"end_offset":248},{"id":433,"label":"人名","start_offset":276,"end_offset":279},{"id":434,"label":"组织名","start_offset":291,"end_offset":306},{"id":435,"label":"时间、时长","start_offset":326,"end_offset":335},{"id":436,"label":"组织名","start_offset":347,"end_offset":362},{"id":439,"label":"人名","start_offset":367,"end_offset":369},{"id":440,"label":"人名","start_offset":375,"end_offset":378},{"id":441,"label":"人名","start_offset":390,"end_offset":393},{"id":442,"label":"时间、时长","start_offset":415,"end_offset":422},{"id":443,"label":"人名","start_offset":426,"end_offset":429},{"id":446,"label":"人名","start_offset":454,"end_offset":457},{"id":447,"label":"地点名","start_offset":461,"end_offset":475},{"id":448,"label":"人名","start_offset":490,"end_offset":493},{"id":449,"label":"人名","start_offset":433,"end_offset":436},{"id":450,"label":"人名","start_offset":500,"end_offset":503},{"id":451,"label":"人名","start_offset":513,"end_offset":516},{"id":452,"label":"人名","start_offset":518,"end_offset":521},{"id":453,"label":"人名","start_offset":532,"end_offset":535},{"id":454,"label":"人名","start_offset":544,"end_offset":547},{"id":455,"label":"人名","start_offset":549,"end_offset":552},{"id":456,"label":"人名","start_offset":553,"end_offset":556},{"id":457,"label":"时间、时长","start_offset":580,"end_offset":594},{"id":460,"label":"人名","start_offset":598,"end_offset":601},{"id":461,"label":"人名","start_offset":623,"end_offset":626},{"id":462,"label":"人名","start_offset":637,"end_offset":640},{"id":463,"label":"人名","start_offset":641,"end_offset":644},{"id":464,"label":"人名","start_offset":645,"end_offset":648},{"id":465,"label":"人名","start_offset":759,"end_offset":762},{"id":466,"label":"时间、时长","start_offset":741,"end_offset":755},{"id":467,"label":"组织名","start_offset":770,"end_offset":776},{"id":468,"label":"人名","start_offset":781,"end_offset":784},{"id":469,"label":"人名","start_offset":841,"end_offset":844},{"id":470,"label":"人名","start_offset":868,"end_offset":871},{"id":471,"label":"人名","start_offset":874,"end_offset":877},{"id":472,"label":"人名","start_offset":881,"end_offset":884},{"id":473,"label":"人名","start_offset":947,"end_offset":950},{"id":474,"label":"罪名","start_offset":973,"end_offset":976},{"id":475,"label":"人名","start_offset":1016,"end_offset":1019},{"id":476,"label":"人名","start_offset":1103,"end_offset":1106},{"id":477,"label":"法律名称","start_offset":1035,"end_offset":1046},{"id":478,"label":"法律名称","start_offset":1070,"end_offset":1084},{"id":479,"label":"人名","start_offset":1187,"end_offset":1190},{"id":480,"label":"组织名","start_offset":1217,"end_offset":1232},{"id":481,"label":"人名","start_offset":1242,"end_offset":1245},{"id":482,"label":"人名","start_offset":1428,"end_offset":1431},{"id":483,"label":"组织名","start_offset":1533,"end_offset":1548},{"id":484,"label":"组织名","start_offset":1574,"end_offset":1582},{"id":485,"label":"人名","start_offset":1639,"end_offset":1642},{"id":486,"label":"人名","start_offset":1843,"end_offset":1846},{"id":487,"label":"罪名","start_offset":1869,"end_offset":1872},{"id":488,"label":"人名","start_offset":1873,"end_offset":1876},{"id":489,"label":"人名","start_offset":1910,"end_offset":1913},{"id":490,"label":"人名","start_offset":1916,"end_offset":1919},{"id":491,"label":"人名","start_offset":1935,"end_offset":1938},{"id":492,"label":"人名","start_offset":1984,"end_offset":1987},{"id":493,"label":"罪名","start_offset":2111,"end_offset":2122},{"id":494,"label":"罪名","start_offset":2145,"end_offset":2159},{"id":495,"label":"组织名","start_offset":2190,"end_offset":2204},{"id":496,"label":"组织名","start_offset":2235,"end_offset":2249},{"id":497,"label":"人名","start_offset":2283,"end_offset":2286},{"id":498,"label":"罪名","start_offset":2287,"end_offset":2290},{"id":499,"label":"时间、时长","start_offset":2297,"end_offset":2302},{"id":500,"label":"时间、时长","start_offset":2345,"end_offset":2367}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":19,"text":"﻿广西壮族自治区南宁市良庆区人民法院\n刑 事 判 决 书\n（2021）桂0108刑初280号\n　　公诉机关南宁市良庆区人民检察院。\n　　被告人吕健博，男，1970年11月15日出生于广西博白县，汉族，初中文化，无业，住广西博白县。因涉嫌出售出入境证件罪，于2020年12月17日被刑事拘留，2021年1月21日被执行逮捕。现羁押于南宁市第一看守所。\n　　被告人韦泰源，曾用名韦家生，男，1964年12月25日出生于广西都安瑶族自治县，壮族，初中文化，南宁市慧源物业服务有限公司法定代表人，住广西都安瑶族自治县。因涉嫌出售出入境证件罪，于2020年12月17日被刑事拘留，2021年1月21日被执行逮捕。现羁押于南宁市第一看守所。\n　　辩护人乐礼居，广西纵华律师事务所律师。\n　　被告人蓝芬，女，1983年6月14日出生于广西都安瑶族自治县，瑶族，初中文化，无业，住广西都安瑶族自治县）。因涉嫌出售出入境证件罪，于2020年12月17日被刑事拘留，2021年1月21日被执行逮捕。现羁押于南宁市第一看守所。\n　　辩护人莫柳星，上海市浩信（南宁）律师事务所律师。\n　　南宁市良庆区人民检察院以南市良检刑诉〔2021〕143起诉书指控被告人吕健博、韦泰源、蓝芬犯出售出入境证件罪，于2021年5月18日向本院提起公诉。因突发公共卫生事件影响，于2020年5月24日本案中止审理，同年8月25日恢\n　　复审理。本院依法组成合议庭，适用简易程序，于2021年8月31日、9月1日公开开庭审理了本案。南宁市良庆区人民检察院指派检察官李文新出庭支持公诉，被告人吕健博、韦泰源、蓝芬及辩护人乐礼居、莫柳星到庭参加诉讼。现已审理终结。\n　　南宁市良庆区人民检察院指控,2020年11月，被告人吕健博找到被告人韦泰源，二人商量通过伪造王亮亮、杨成文、张雪冰、廖海霞等四人系南宁市慧源物业服务有限公司员工，并以安排该四人前往澳门商谈项目合作的名义，向南宁市申请办理该四人往来澳门多次商务签注。二人约定每办成一人的出入境商务签注将给予韦泰源1万元费用。随后韦泰源安排被告人蓝芬具体办理申请签注事宜。2020年12月7日，蓝芬向南宁市提交申请材料。2020年12月16日，被告人蓝芬在南宁市办证大厅被抓获，同日，被告人吕健博、韦泰源经传唤主动到案。\n　　当庭宣读和出示的证据有受案登记表、立案决定书、抓获经过、户籍证明、搜查证、搜查笔录、扣押决定书、扣押笔录、扣押清单、发还清单、赴港澳商务活动的函、委托书、劳动合同、微信聊天记录截图等书证，证人韦某1、韦某2、蓝某、江某的证言，被告人吕健博、韦泰源、蓝芬的供述及辨认笔录。公诉机关认为，被告人吕健博、韦泰源、蓝芬违反中华人民共和国出入国（边）境法规，出售出入境证件，其行为已触犯《中华人民共和国刑法》第三百二十条之规定，应当以出售出入境证件罪追究其刑事责任。吕健博、韦泰源、蓝芬提交办理出入境证件材料后被公安机关及时发现，未取得出入境证件，是犯罪未遂，根据《中华人民共和国刑法》第二十三条的规定，可以比照既遂犯从轻处罚。提请本院依法判处。\n　　被告人吕健博对指控事实、罪名及量刑建议均没有异议，且签字具结。\n　　被告人韦泰源对指控事实、罪名及量刑建议均没有异议，且签字具结。其辩护人提出韦泰源是从犯，有自首情节，犯罪未遂，初犯，认罪认罚，社会危害性不大，建议判处一年以下有期徒刑并适用缓刑。\n　　被告人蓝芬对指控事实、罪名及量刑建议均没有异议，且签字具结。其辩护人\n　　提出蓝芬是从犯，犯罪未遂，初犯，认罪认罚，建议从轻或减轻处罚。\n　　经审理查明，2020年11月，被告人吕健博、韦泰源经商议决定通过伪造王亮亮、杨成文、张雪冰、廖海霞系南宁市慧源物业服务有限公司员工，并以安排上述人员前往澳门商谈项目合作的名义办理往来澳门多次商务签注，约定每办成一人的出入境商务签注将给予韦泰源1万元费用。后韦泰源安排被告人蓝芬具体办理申请商务签注事宜，同年12月7日，蓝芬向南宁市提交申请材料。同月16日，蓝芬被公安机关抓获，同日吕健博、韦泰源经电话通知到公安机关接受调查。\n　　上述事实，有公诉机关提供并经法庭质证的下列证据予以证实：受案登记表、立案决定书、抓获经过、户籍证明、搜查证、搜查笔录、扣押决定书、扣押笔录、扣押清单、发还清单、赴港澳商务活动的函、委托书、劳动合同、微信聊天记录截图等书证，证人韦某1、韦某2、蓝某、江某的证言，被告人吕健博、韦泰源、蓝芬的供述及辨认笔录。\n　　本院认为，被告人吕健博、韦泰源、蓝芬出售出入境证件，其行为已构成出售出入境证件罪。公诉机关指控罪名成立。吕健博、韦泰源、蓝芬在共同犯罪中均积极参与，起主要作用，是主犯，应当按照其所参与的全部犯罪处罚，但所起的作用及参与的程度有所区别，在量刑时予以体现。吕健博、韦泰源、蓝芬提交办理出入境证件材料后被公安机关及时发现，尚未取得出入境证件，是犯罪未遂，可以比照既遂犯从轻处罚。吕健博、韦泰源经电话通知到公安机关接受调查，如实供述自己的罪行，是自首，可以从轻处罚。蓝芬如实供述自己的罪行，愿意接受处罚，可以从轻处罚。对于韦泰源的辩护人提出的适用缓刑的辩护意见，因于法无据，不予采纳。依照《中华人民共和国刑法》第三百二十条、第二十三条、第二十五条第一款、第二十六条第一款、第四款、第六十七条第一款、第三款、第五十二条、第五十三条之规定，判决如下：\n　　一、被告人吕健博犯出售出入境证件罪，判处有期徒刑一年三个月，并处罚金人民币五千元。\n　　（刑期从判决执行之日起计算。判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日。即自2020年12月16日起至2022年3月15日止。罚金自判决生效后1个月内一次性向本院缴纳；期满不缴纳的，强制缴纳。）\n　　二、被告人韦泰源犯出售出入境证件罪，判处有期徒刑一年三个月,并处罚金人民币五千元。\n　　（刑期从判决执行之日起计算。判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日。即自2020年12月16日起至2022年3月15日止。罚金自判决生效后1个月内一次性向本院缴纳；期满不缴纳的，强制缴纳。）\n　　三、被告人蓝芬犯出售出入境证件罪，判处有期徒刑十个月,并处罚金人民币三千元。\n　　（刑期从判决执行之日起计算。判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日。即自2020年12月16日起至2021年10月15日止。罚金自判决生效后1个月内一次性向本院缴纳；期满不缴纳的，强制缴纳。）\n　　如不服本判决，可在接到判决书的第二日起十日内，通过本院或直接向南宁市中级人民法院提出上诉。书面上诉的，应当提交上诉状正本一份，副本一份。\n审　判　长　　秦海彬\n人民陪审员　　廖小红\n人民陪审员　　简秀霞\n二〇二一年九月七日\n书　记　员　　黄丽珍\n　　附：《中华人民共和国刑法》\n　　第三百二十条【提供伪造、变造的出入境证件罪；出售出入境证件罪】为他人提供伪造、变造的护照、签证等出入境证件，或者出售护照、签证等出入境证件的，处五年以下有期徒刑，并处罚金；情节严重的，处五年以上有期徒刑，并处罚金。\n　　第二十三条【犯罪未遂】已经着手实行犯罪，由于犯罪分子意志以外的原因而未得逞的，是犯罪未遂。\n　　对于未遂犯，可以比照既遂犯从轻或者减轻处罚。\n　　第二十五条【共同犯罪的概念】共同犯罪是指二人以上共同故意犯罪。\n　　二人以上共同过失犯罪，不以共同犯罪论处；应当负刑事责任的，按照他们所犯的罪分别处罚。\n　　第二十六条【主犯】组织、领导犯罪集团进行犯罪活动的或者在共同犯罪中起主要作用的，是主犯。\n　　三人以上为共同实施犯罪而组成的较为固定的犯罪组织，是犯罪集团。\n　　对组织、领导犯罪集团的首要分子，按照集团所犯的全部罪行处罚。\n　　对于第三款规定以外的主犯，应当按照其所参与的或者组织、指挥的全部犯罪处罚。\n　　第六十七条【自首】犯罪以后自动投案，如实供述自己的罪行的，是自首。对于自首的犯罪分子，可以从轻或者减轻处罚。其中，犯罪较轻的，可以免除处罚。被采取强制措施的犯罪嫌疑人、被告人和正在服刑的罪犯，如实供述司法机关还未掌握的本人其他罪行的，以自首论。\n　　犯罪嫌疑人虽不具有前两款规定的自首情节，但是如实供述自己罪行的，可以从轻处罚；因其如实供述自己罪行，避免特别严重后果发生的，可以减轻处罚。\n　　被宣告缓刑的犯罪分子，如果被判处附加刑，附加刑仍须执行。\n　　第五十二条【罚金数额的裁量】判处罚金，应当根据犯罪情节决定罚金数额。\n　　第五十三条【罚金的缴纳】罚金在判决指定的期限内一次或者分期缴纳。期满不缴纳的，强制缴纳。对于不能全部缴纳罚金的，人民法院在任何时侯发现被执行人有可以执行的财产，应当随时追缴。如果由于遭遇不能抗拒的灾祸缴纳确实有困难的，可以酌情减少或者免除。\n","entities":[{"id":543,"label":"组织名","start_offset":1,"end_offset":18},{"id":544,"label":"组织名","start_offset":53,"end_offset":64},{"id":545,"label":"人名","start_offset":71,"end_offset":74},{"id":546,"label":"时间、时长","start_offset":77,"end_offset":88},{"id":547,"label":"地点名","start_offset":91,"end_offset":96},{"id":548,"label":"地点名","start_offset":109,"end_offset":114},{"id":549,"label":"罪名","start_offset":118,"end_offset":126},{"id":550,"label":"时间、时长","start_offset":128,"end_offset":139},{"id":551,"label":"时间、时长","start_offset":145,"end_offset":155},{"id":552,"label":"地点名","start_offset":165,"end_offset":173},{"id":553,"label":"人名","start_offset":180,"end_offset":183},{"id":554,"label":"人名","start_offset":187,"end_offset":190},{"id":555,"label":"时间、时长","start_offset":193,"end_offset":204},{"id":556,"label":"地点名","start_offset":207,"end_offset":216},{"id":557,"label":"组织名","start_offset":225,"end_offset":238},{"id":558,"label":"地点名","start_offset":245,"end_offset":254},{"id":559,"label":"罪名","start_offset":258,"end_offset":266},{"id":560,"label":"时间、时长","start_offset":268,"end_offset":279},{"id":561,"label":"时间、时长","start_offset":285,"end_offset":295},{"id":562,"label":"地点名","start_offset":305,"end_offset":313},{"id":563,"label":"人名","start_offset":320,"end_offset":323},{"id":564,"label":"组织名","start_offset":324,"end_offset":333},{"id":566,"label":"人名","start_offset":342,"end_offset":344},{"id":567,"label":"时间、时长","start_offset":347,"end_offset":357},{"id":568,"label":"地点名","start_offset":360,"end_offset":369},{"id":569,"label":"地点名","start_offset":382,"end_offset":391},{"id":570,"label":"罪名","start_offset":396,"end_offset":404},{"id":571,"label":"时间、时长","start_offset":406,"end_offset":417},{"id":572,"label":"时间、时长","start_offset":423,"end_offset":433},{"id":573,"label":"地点名","start_offset":443,"end_offset":451},{"id":574,"label":"人名","start_offset":458,"end_offset":461},{"id":575,"label":"组织名","start_offset":462,"end_offset":476},{"id":577,"label":"组织名","start_offset":482,"end_offset":493},{"id":578,"label":"组织名","start_offset":494,"end_offset":498},{"id":579,"label":"人名","start_offset":517,"end_offset":520},{"id":580,"label":"人名","start_offset":521,"end_offset":524},{"id":581,"label":"人名","start_offset":525,"end_offset":527},{"id":582,"label":"罪名","start_offset":528,"end_offset":536},{"id":583,"label":"时间、时长","start_offset":538,"end_offset":548},{"id":584,"label":"时间、时长","start_offset":569,"end_offset":579},{"id":585,"label":"时间、时长","start_offset":588,"end_offset":593},{"id":586,"label":"时间、时长","start_offset":619,"end_offset":634},{"id":587,"label":"组织名","start_offset":644,"end_offset":655},{"id":589,"label":"人名","start_offset":660,"end_offset":663},{"id":590,"label":"人名","start_offset":673,"end_offset":676},{"id":591,"label":"人名","start_offset":677,"end_offset":680},{"id":592,"label":"人名","start_offset":681,"end_offset":683},{"id":593,"label":"人名","start_offset":687,"end_offset":690},{"id":594,"label":"人名","start_offset":691,"end_offset":694},{"id":595,"label":"组织名","start_offset":711,"end_offset":722},{"id":596,"label":"时间、时长","start_offset":725,"end_offset":733},{"id":597,"label":"人名","start_offset":737,"end_offset":740},{"id":598,"label":"人名","start_offset":745,"end_offset":748},{"id":599,"label":"人名","start_offset":757,"end_offset":760},{"id":600,"label":"人名","start_offset":761,"end_offset":764},{"id":601,"label":"人名","start_offset":765,"end_offset":768},{"id":602,"label":"人名","start_offset":769,"end_offset":772},{"id":603,"label":"组织名","start_offset":776,"end_offset":789},{"id":605,"label":"地点名","start_offset":801,"end_offset":803},{"id":606,"label":"地点名","start_offset":814,"end_offset":817},{"id":607,"label":"地点名","start_offset":826,"end_offset":828},{"id":608,"label":"人名","start_offset":855,"end_offset":858},{"id":609,"label":"人名","start_offset":866,"end_offset":869},{"id":610,"label":"人名","start_offset":874,"end_offset":876},{"id":611,"label":"时间、时长","start_offset":887,"end_offset":897},{"id":612,"label":"人名","start_offset":898,"end_offset":900},{"id":614,"label":"时间、时长","start_offset":911,"end_offset":922},{"id":615,"label":"人名","start_offset":926,"end_offset":928},{"id":616,"label":"地点名","start_offset":929,"end_offset":936},{"id":617,"label":"人名","start_offset":946,"end_offset":949},{"id":618,"label":"人名","start_offset":950,"end_offset":953},{"id":619,"label":"组织名","start_offset":901,"end_offset":904},{"id":620,"label":"人名","start_offset":1060,"end_offset":1063},{"id":621,"label":"人名","start_offset":1064,"end_offset":1067},{"id":622,"label":"人名","start_offset":1068,"end_offset":1070},{"id":623,"label":"人名","start_offset":1071,"end_offset":1073},{"id":624,"label":"人名","start_offset":1080,"end_offset":1083},{"id":625,"label":"人名","start_offset":1084,"end_offset":1087},{"id":626,"label":"人名","start_offset":1088,"end_offset":1090},{"id":627,"label":"人名","start_offset":1109,"end_offset":1112},{"id":628,"label":"人名","start_offset":1113,"end_offset":1116},{"id":629,"label":"人名","start_offset":1117,"end_offset":1119},{"id":630,"label":"法律名称","start_offset":1152,"end_offset":1163},{"id":631,"label":"罪名","start_offset":1176,"end_offset":1184},{"id":632,"label":"人名","start_offset":1192,"end_offset":1195},{"id":633,"label":"人名","start_offset":1196,"end_offset":1199},{"id":634,"label":"人名","start_offset":1200,"end_offset":1202},{"id":636,"label":"法律名称","start_offset":1241,"end_offset":1252},{"id":637,"label":"人名","start_offset":1288,"end_offset":1291},{"id":638,"label":"人名","start_offset":1322,"end_offset":1325},{"id":639,"label":"人名","start_offset":1356,"end_offset":1359},{"id":640,"label":"时间、时长","start_offset":1394,"end_offset":1398},{"id":641,"label":"人名","start_offset":1414,"end_offset":1416},{"id":642,"label":"人名","start_offset":1450,"end_offset":1452},{"id":643,"label":"时间、时长","start_offset":1488,"end_offset":1496},{"id":644,"label":"人名","start_offset":1500,"end_offset":1503},{"id":645,"label":"人名","start_offset":1504,"end_offset":1507},{"id":646,"label":"人名","start_offset":1516,"end_offset":1519},{"id":647,"label":"人名","start_offset":1520,"end_offset":1523},{"id":648,"label":"人名","start_offset":1524,"end_offset":1527},{"id":649,"label":"人名","start_offset":1528,"end_offset":1531},{"id":650,"label":"组织名","start_offset":1532,"end_offset":1545},{"id":653,"label":"地点名","start_offset":1558,"end_offset":1560},{"id":654,"label":"地点名","start_offset":1573,"end_offset":1575},{"id":655,"label":"人名","start_offset":1600,"end_offset":1603},{"id":656,"label":"人名","start_offset":1610,"end_offset":1613},{"id":657,"label":"人名","start_offset":1618,"end_offset":1620},{"id":658,"label":"时间、时长","start_offset":1633,"end_offset":1640},{"id":659,"label":"人名","start_offset":1641,"end_offset":1643},{"id":660,"label":"人名","start_offset":1660,"end_offset":1662},{"id":661,"label":"人名","start_offset":1654,"end_offset":1659},{"id":662,"label":"时间、时长","start_offset":1670,"end_offset":1672},{"id":663,"label":"人名","start_offset":1672,"end_offset":1675},{"id":664,"label":"人名","start_offset":1676,"end_offset":1679},{"id":665,"label":"组织名","start_offset":1685,"end_offset":1689},{"id":666,"label":"组织名","start_offset":1644,"end_offset":1647},{"id":667,"label":"人名","start_offset":1810,"end_offset":1813},{"id":668,"label":"人名","start_offset":1814,"end_offset":1817},{"id":669,"label":"人名","start_offset":1818,"end_offset":1820},{"id":670,"label":"人名","start_offset":1821,"end_offset":1823},{"id":671,"label":"人名","start_offset":1830,"end_offset":1833},{"id":672,"label":"人名","start_offset":1834,"end_offset":1837},{"id":673,"label":"人名","start_offset":1838,"end_offset":1840},{"id":674,"label":"人名","start_offset":1860,"end_offset":1863},{"id":675,"label":"人名","start_offset":1864,"end_offset":1867},{"id":676,"label":"人名","start_offset":1868,"end_offset":1870},{"id":677,"label":"罪名","start_offset":1884,"end_offset":1892},{"id":681,"label":"人名","start_offset":1904,"end_offset":1907},{"id":682,"label":"人名","start_offset":1908,"end_offset":1911},{"id":683,"label":"人名","start_offset":1912,"end_offset":1914},{"id":684,"label":"人名","start_offset":1978,"end_offset":1981},{"id":685,"label":"人名","start_offset":1982,"end_offset":1985},{"id":686,"label":"人名","start_offset":1986,"end_offset":1988},{"id":687,"label":"人名","start_offset":2038,"end_offset":2041},{"id":688,"label":"人名","start_offset":2042,"end_offset":2045},{"id":689,"label":"人名","start_offset":2081,"end_offset":2083},{"id":690,"label":"人名","start_offset":2109,"end_offset":2112},{"id":691,"label":"法律名称","start_offset":2142,"end_offset":2153},{"id":692,"label":"人名","start_offset":2229,"end_offset":2232},{"id":693,"label":"时间、时长","start_offset":2248,"end_offset":2253},{"id":694,"label":"金钱","start_offset":2261,"end_offset":2264},{"id":695,"label":"时间、时长","start_offset":2307,"end_offset":2331},{"id":696,"label":"时间、时长","start_offset":2452,"end_offset":2476},{"id":697,"label":"金钱","start_offset":2406,"end_offset":2409},{"id":698,"label":"时间、时长","start_offset":2393,"end_offset":2398},{"id":699,"label":"人名","start_offset":2374,"end_offset":2377},{"id":700,"label":"罪名","start_offset":2378,"end_offset":2386},{"id":701,"label":"罪名","start_offset":2233,"end_offset":2241},{"id":702,"label":"人名","start_offset":2519,"end_offset":2521},{"id":703,"label":"罪名","start_offset":2522,"end_offset":2530},{"id":704,"label":"时间、时长","start_offset":2537,"end_offset":2540},{"id":705,"label":"金钱","start_offset":2548,"end_offset":2551},{"id":706,"label":"时间、时长","start_offset":2594,"end_offset":2619}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":21,"text":"﻿陕西省渭南市中级人民法院\n刑 事 判 决 书\n（2022）陕05刑初38号\n　　公诉机关陕西省渭南市人民检察院。\n　　被告人王**，男，1977年2月9日出生于陕西省泾阳县，汉族，初中文化程度，公民身份号码XXXXXXXXXXXXXXXXXX，住泾阳县，村民，2022年2月26日因本案到富平县某某局投案，同日因涉嫌犯盗掘古墓葬罪被刑事拘留，同年3月31日被逮捕，现羁押于富平县看守所。\n　　指定辩护人王建锋，陕西西岳律师事务所律师。\n　　陕西省渭南市人民检察院以渭检刑诉【2022】17号起诉书指控被告人王**犯盗掘古墓葬罪一案，向本院提起公诉。本院依法组成合议庭，公开开庭进行了审理，渭南市人民检察院指派检察员王哲奇出庭支持公诉，被告人王**及其指定辩护人王建锋到庭参加诉讼。现已审理终结。\n　　渭南市人民检察院指控：2019年1月至2020年8月期间，被告人王**伙同同案犯岳某某、李某甲等人，在泾阳县XX镇XX村南塬荒地等处，采用炸洞、铲挖等方式，盗掘古墓葬9起，盗得青铜鎏金龙首带钩、唐代飞鸟纹菱花镜等文物，销于杨某某等人。涉案文物追回2件。经鉴定，盗掘行为对古墓葬的历史、科学价值均造成了一定的破坏，也对该墓葬区域的完整性及其历史、科学价值造成了一定程度的毁损。被盗的战国至汉代带钩为三级文物。唐代飞鸟纹菱花镜为一般文物。\n　　为证明上述事实，公诉机关当庭出示了搜查笔录、扣押物品清单及照片、指认现场笔录及照片、鉴定意见、证人证言、被告人供述等证据。公诉机关认为，被告人王**的行为触犯了《中华人民共和国刑法》第三百二十八条第一款之规定，犯罪事实清楚，证据确实、充分，应当以盗掘古墓葬罪追究其刑事责任，其参与盗掘古墓葬9起，其中在一起犯罪中盗掘出1件三级文物。公诉人当庭更正，起诉书指控的第8起事实中，王**分得赃款应为5000元。王**主动投案后能够如实供述犯罪事实，构成自首，且当庭自愿认罪认罚，建议从轻、减轻处罚。\n　　被告人王**当庭对起诉书指控的事实不持异议，当庭表示自愿认罪认罚，认为有自首情节，请求从轻处罚。\n　　指定辩护人对起诉书指控的罪名不持异议，但认为，1、起诉书指控的第9起事实中，被告人及同案犯指认的古墓葬与鉴定的古墓葬并非一处，被盗的墓葬应为唐代时期。2、王**有自首情节，且当庭自愿认罪认罚，建议减轻处罚。\n　　经审理查明：\n　　一、2020年8月一天晚上，被告人王**伙同同案犯岳某某、刘某某（均已判刑）等人，经事先预谋，携带洛阳铲、铁锨、绳索、手电筒、鼓风机、电瓶、自制炸药、雷管等工具，在泾阳县XX镇XX村南塬上的荒地里盗掘一处古墓葬，盗得破损铜镜一面、月牙形银质配饰两件。后以7000元销于同案犯李某甲（已判刑），李某甲又以7300元销于西安市八仙庵古玩市场上一地摊摊主。岳某某分得2000元，王**等人各分得1000元。涉案文物未追回。经鉴定：疑似盗掘点新庄墓区XX，为西汉早期墓葬，推断为长陵的附葬墓，对于研究长陵陪葬制度、西汉丧葬习俗等具有重要的历史、科学、文化价值。且位于长陵陪葬区建控地带内。盗掘行为本身，不但对墓葬本身的历史、科学价值造成了破坏，也对长陵陪葬区域遗址的完整性及其历史、科学价值造成了一定程度的损毁。\n　　二、2020年5月一天晚上，被告人王**伙同同案犯岳某某、贾某甲（均已判刑）等人，携带洛阳铲、铁锨、绳索、手电筒、鼓风机等工具，在泾阳县XX镇XX村一菜籽地中盗掘一处古墓葬，盗得青铜配件一个、铜镜碎片若干、铜钱若干。后以5000元销于他人。王**分得800元。涉案文物尚未追回。经鉴定，疑似盗掘点新庄墓区XX，为西汉早期墓葬，推断为长陵的附葬墓，对于研究长陵陪葬制度、西汉丧葬习俗等具有重要的历史、科学、文化价值。且位于长陵陪葬区建控地带内。盗掘行为本身，不但对墓葬本身的历史、科学价值造成了破坏，也对长陵陪葬区域遗址的完整性及其历史、科学价值造成了一定程度的损毁。\n　　三、2020年6月一天晚上，被告人王**伙同同案犯岳某某（已判刑）等人，携带洛阳铲、铁锨、绳索、手电筒、鼓风机等工具，在泾阳县XX镇XX村附近盗掘一处古墓葬，盗得铜镜一面。后以500元销于他人。王**分得100元。涉案文物未被追回。经鉴定：疑似盗掘点新庄墓区XX，为西汉早期墓葬，推断为长陵的附葬墓，对于研究长陵陪葬制度、西汉丧葬习俗等具有重要的历史、科学、文化价值。且位于长陵陪葬区建控地带内。盗掘行为本身，不但对墓葬本身的历史、科学价值造成了破坏，也对长陵陪葬区域遗址的完整性及其历史、科学价值造成了一定程度的损毁。\n　　四、2020年1月一天晚上，被告人王**伙同同案犯岳某某、张某某、贾某甲（均已判刑）等人，携带洛阳铲、铁锨、绳索、手电筒、鼓风机等工具，在西安市高陵区XX乡XX道边一废弃砖窑盗掘一处古墓葬，盗挖出青铜鎏金龙首带钩一件，后以18000销于同案犯吴锋。王**分得3400元。案发后，涉案文物已被追回。经鉴定：该被盗地点中勘探出的两处墓葬，为战国时期的古墓葬，具有一定的历史、科学价值。被盗的战国至汉代带钩为三级文物。\n　　五、2019年8月一天晚上，被告人王**伙同同案犯岳某某、李某甲、李某乙（均已判刑）等人，携带洛阳铲、铁锨、绳索、手电筒、鼓风机、电瓶、自制炸药、雷管等工具，在泾阳县XX镇XX村村北盗掘一处古墓葬，盗得三个破损玉环、一个破损铜瓶、一个破损铜鼎，后以12000元销于同案犯杨某某（已判刑）。王**分得2400元。涉案文物未被追回。经鉴定：疑似盗掘墓葬木刘村M9，为战国秦古墓葬，具有一定的历史文化、科学价值，且该区域为一战国墓群。盗掘行为本身，对该墓葬的历史、科学价值造成了破坏，也对该墓葬区域的完整性、历史、科学价值造成了一定程度的损毁。\n　　六、2019年五六月一天晚上，被告人王**伙同同案犯岳某某、李某甲、李某乙（均已判刑）等人，携带洛阳铲、铁锨、绳索、手电筒、鼓风机、电瓶、自制炸药、雷管等工具，在泾阳县XX镇XX村村北盗掘一处古墓葬，盗得两个破损玉环、一个破损铜鼎、一个破损铜钫、若干铜钱。后以8000元销于他人。王**分得1600元。涉案文物未被追回。经鉴定，疑似盗掘墓葬木刘村M1，为战国秦古墓葬，具有一定的历史文化、科学价值，且该区域为一战国墓群。盗掘行为本身，对该墓葬的历史、科学价值造成了破坏，也对该墓葬区域的完整性、历史、科学价值造成了一定程度的损毁。\n　　七、2020年1月一天晚上，被告人王**伙同同案犯李某甲、房某某（均已判刑）等人，携带洛阳铲、铁锨、绳索、手电筒等工具，在泾阳县XX镇XX村拖拉机修理厂附近的荒地，盗掘一处古墓葬，盗得青铜鼎一个、青铜钫一个。后李某甲以11500元销于同案犯贾某乙（已判刑），贾某乙以12000元销于他人。王**分得3800元。涉案文物未被追回。经鉴定：疑似盗掘墓葬宝峰寺M17，为战国秦古墓葬，具有一定的历史文化、科学价值，且该区域为一处战国墓群。盗掘行为本身，对该墓葬的历史、科学价值造成了一定的破坏，也对该墓葬区域的完整性、历史、科学价值造成了一定程度的损毁。\n　　八、2020年3月一天晚上，被告人王**伙同同案犯李某甲、房某某、李某丙（均已判刑）等人，携带洛阳铲、铁锨、绳索、手电筒、鼓风机等工具，在泾阳县XX镇XX村拖拉机修理厂附近盗掘一处古墓葬，盗得一对破损的铜鼎、一对破损的铜钫、一个青铜带钩及铜钱若干。后以43800元销于同案犯杨某某（已判刑）。王**分得5000元。涉案文物未被追回。经鉴定：疑似盗掘墓葬宝峰寺M18，为战国秦古墓葬，具有一定的历史文化、科学价值，且该区域为一处战国墓群。盗掘行为本身，对该墓葬的历史、科学价值造成了一定的破坏，也对该墓葬区域的完整性、历史、科学价值造成了一定程度的损毁。\n　　九、2019年1月一天晚上，被告人王**伙同同案犯李某甲、李某乙（均已判刑），携带洛阳铲、铁锨、绳索、手电筒、鼓风机等工具，在泾阳县XX镇XX村北槐树林附近盗掘一处古墓葬，盗得唐代飞鸟纹菱花镜一枚，李某乙以6000元的价格购得，王**分得3000元。案发后，文物已被追回。经鉴定：被盗的M1为商周时期古墓葬，盗掘行为对该墓葬的历史、科学价值造成了一定的破坏。唐代飞鸟纹菱花镜为一般文物。\n　　上述事实，有经开庭举证质证的案件来源、抓获经过、被告人王**供述、同案犯李某甲、岳某某、李某乙、房某某、李某丙、杨某某等人供述、辨认现场笔录及照片、被告人与同案犯相互辨认笔录及照片、户籍证明信、本院（2021）陕05刑初23号、（2022）陕05刑初4号刑事判决书、陕西省高级人民法院（2022）陕刑终15号刑事裁定书等证据证实，且能够相互印证，足以认定。本院予以确认。\n　　本院认为，被告人王**明知是古代墓葬,为获取墓葬中的文物,谋取非法利益而结伙对具有历史文化和科学研究价值的古代墓葬进行盗掘,其行为已构成盗掘古墓葬罪。王**参与盗掘古墓葬犯罪9起，其中盗得三级文物1件，追回文物2件，在共同犯罪中行为积极、主动,起主要作用,系主犯;鉴于其主动归案后能够如实供述犯罪事实，系自首，且当庭自愿认罪认罚，依法对其从轻处罚。\n　　对于指定辩护人所持起诉书指控的第9起事实中，被告人及同案犯指认的古墓葬与鉴定的古墓葬并非一处，且均供述被盗的墓葬应为唐代的辩护意见，经查，王**及同案犯李某甲、李某乙供述该起盗掘地点位于泾阳县XX镇XX村村北槐树林附近，且王**、李某甲均系坡西村村民，归案后亦对盗掘地点辨认属实，与鉴定评估报告所载地理位置并无矛盾，且鉴定评估报告系陕西省文物鉴定研究中心依法作出，被告人对被盗古墓葬的年代认知不影响该古墓葬实际所属年代，故上述辩护意见不能成立，不予采纳。对于其所持王**有自首情节、自愿认罪认罚的辩护意见，与查明事实一致，且符合法律规定，予以采纳。\n　　根据被告人的犯罪事实、情节及对于社会的危害程度，依照《中华人民共和国刑法》第三百二十八条第一款第（三）、（四）项、第二十五条第一款、第二十六条第一款、第六十七条第一款、《中华人民共和国刑事诉讼法》第十五条之规定，判决如下：\n　　被告人王**犯盗掘古墓葬罪，判处有期徒刑十年，并处罚金3万元。（刑期从判决执行之日起计算，判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日，即自2022年2月26日起至2032年2月25日止。罚金限判决生效后三十日内缴纳。）\n　　如不服本判决，可在接到判决书的第二日起十日内，通过本院或者直接向陕西省高级人民法院提出上诉。书面上诉的，应提交上诉状正本一份，副本二份。\n审 判 长　常更生\n审 判 员　雷莉娜\n审 判 员　宋建国\n二〇二二年十一月十七日\n法官助理　郝彦平\n书 记 员　何　晶\n　　1\n","entities":[{"id":1098,"label":"人名","start_offset":63,"end_offset":66},{"id":1099,"label":"时间、时长","start_offset":69,"end_offset":78},{"id":1100,"label":"时间、时长","start_offset":131,"end_offset":140},{"id":1101,"label":"罪名","start_offset":159,"end_offset":166},{"id":1102,"label":"时间、时长","start_offset":172,"end_offset":179},{"id":1104,"label":"地点名","start_offset":187,"end_offset":193},{"id":1105,"label":"地点名","start_offset":145,"end_offset":153},{"id":1106,"label":"人名","start_offset":202,"end_offset":205},{"id":1107,"label":"组织名","start_offset":206,"end_offset":215},{"id":1109,"label":"人名","start_offset":254,"end_offset":257},{"id":1110,"label":"罪名","start_offset":258,"end_offset":264},{"id":1111,"label":"组织名","start_offset":295,"end_offset":303},{"id":1113,"label":"人名","start_offset":308,"end_offset":311},{"id":1114,"label":"人名","start_offset":321,"end_offset":324},{"id":1115,"label":"人名","start_offset":331,"end_offset":334},{"id":1116,"label":"组织名","start_offset":351,"end_offset":359},{"id":1117,"label":"时间、时长","start_offset":362,"end_offset":377},{"id":1118,"label":"人名","start_offset":383,"end_offset":387},{"id":1119,"label":"人名","start_offset":391,"end_offset":394},{"id":1120,"label":"人名","start_offset":395,"end_offset":398},{"id":1121,"label":"地点名","start_offset":402,"end_offset":411},{"id":1122,"label":"人名","start_offset":462,"end_offset":465},{"id":1123,"label":"人名","start_offset":462,"end_offset":465},{"id":1124,"label":"人名","start_offset":642,"end_offset":645},{"id":1125,"label":"法律名称","start_offset":651,"end_offset":662},{"id":1126,"label":"人名","start_offset":758,"end_offset":761},{"id":1127,"label":"人名","start_offset":773,"end_offset":776},{"id":1128,"label":"金钱","start_offset":767,"end_offset":772},{"id":1129,"label":"人名","start_offset":823,"end_offset":826},{"id":1130,"label":"人名","start_offset":948,"end_offset":951},{"id":1131,"label":"人名","start_offset":1003,"end_offset":1006},{"id":1132,"label":"人名","start_offset":1011,"end_offset":1014},{"id":1133,"label":"人名","start_offset":1015,"end_offset":1018},{"id":1134,"label":"时间、时长","start_offset":988,"end_offset":999},{"id":1135,"label":"地点名","start_offset":1068,"end_offset":1077},{"id":1136,"label":"金钱","start_offset":1113,"end_offset":1118},{"id":1137,"label":"人名","start_offset":1123,"end_offset":1126},{"id":1138,"label":"人名","start_offset":1132,"end_offset":1135},{"id":1139,"label":"金钱","start_offset":1137,"end_offset":1142},{"id":1140,"label":"金钱","start_offset":1166,"end_offset":1171},{"id":1141,"label":"金钱","start_offset":1180,"end_offset":1185},{"id":1142,"label":"人名","start_offset":1172,"end_offset":1175},{"id":1143,"label":"地点名","start_offset":1203,"end_offset":1207},{"id":1144,"label":"时间、时长","start_offset":1343,"end_offset":1354},{"id":1145,"label":"人名","start_offset":1358,"end_offset":1361},{"id":1146,"label":"人名","start_offset":1366,"end_offset":1369},{"id":1147,"label":"人名","start_offset":1370,"end_offset":1373},{"id":1148,"label":"金钱","start_offset":1451,"end_offset":1456},{"id":1149,"label":"人名","start_offset":1461,"end_offset":1464},{"id":1150,"label":"金钱","start_offset":1466,"end_offset":1470},{"id":1151,"label":"时间、时长","start_offset":1629,"end_offset":1640},{"id":1152,"label":"人名","start_offset":1644,"end_offset":1648},{"id":1153,"label":"人名","start_offset":1652,"end_offset":1655},{"id":1154,"label":"地点名","start_offset":1687,"end_offset":1696},{"id":1155,"label":"金钱","start_offset":1715,"end_offset":1719},{"id":1156,"label":"金钱","start_offset":1729,"end_offset":1733},{"id":1157,"label":"人名","start_offset":1724,"end_offset":1727},{"id":1158,"label":"人名","start_offset":1907,"end_offset":1910},{"id":1159,"label":"人名","start_offset":1915,"end_offset":1918},{"id":1160,"label":"人名","start_offset":1919,"end_offset":1922},{"id":1161,"label":"人名","start_offset":1923,"end_offset":1926},{"id":1162,"label":"时间、时长","start_offset":1892,"end_offset":1903},{"id":1163,"label":"地点名","start_offset":1959,"end_offset":1971},{"id":1164,"label":"人名","start_offset":2014,"end_offset":2017},{"id":1165,"label":"金钱","start_offset":2001,"end_offset":2006},{"id":1166,"label":"人名","start_offset":2011,"end_offset":2013},{"id":1167,"label":"人名","start_offset":2116,"end_offset":2119},{"id":1168,"label":"人名","start_offset":2124,"end_offset":2127},{"id":1169,"label":"时间、时长","start_offset":2101,"end_offset":2112},{"id":1170,"label":"人名","start_offset":2128,"end_offset":2131},{"id":1171,"label":"人名","start_offset":2132,"end_offset":2135},{"id":1172,"label":"地点名","start_offset":2179,"end_offset":2188},{"id":1173,"label":"金钱","start_offset":2223,"end_offset":2229},{"id":1174,"label":"人名","start_offset":2234,"end_offset":2237},{"id":1175,"label":"人名","start_offset":2243,"end_offset":2246},{"id":1176,"label":"人名","start_offset":2389,"end_offset":2392},{"id":1177,"label":"人名","start_offset":2397,"end_offset":2400},{"id":1178,"label":"人名","start_offset":2401,"end_offset":2404},{"id":1179,"label":"人名","start_offset":2405,"end_offset":2408},{"id":1180,"label":"金钱","start_offset":2501,"end_offset":2506},{"id":1181,"label":"金钱","start_offset":2516,"end_offset":2521},{"id":1182,"label":"人名","start_offset":2511,"end_offset":2514},{"id":1183,"label":"人名","start_offset":2656,"end_offset":2659},{"id":1184,"label":"时间、时长","start_offset":2641,"end_offset":2652},{"id":1185,"label":"人名","start_offset":2664,"end_offset":2667},{"id":1186,"label":"人名","start_offset":2668,"end_offset":2671},{"id":1187,"label":"地点名","start_offset":2700,"end_offset":2715},{"id":1188,"label":"人名","start_offset":2744,"end_offset":2747},{"id":1189,"label":"金钱","start_offset":2748,"end_offset":2754},{"id":1190,"label":"人名","start_offset":2759,"end_offset":2762},{"id":1191,"label":"人名","start_offset":2768,"end_offset":2771},{"id":1192,"label":"金钱","start_offset":2772,"end_offset":2777},{"id":1193,"label":"金钱","start_offset":2788,"end_offset":2793},{"id":1194,"label":"人名","start_offset":2783,"end_offset":2786},{"id":1195,"label":"时间、时长","start_offset":2918,"end_offset":2929},{"id":1196,"label":"人名","start_offset":2933,"end_offset":2936},{"id":1197,"label":"人名","start_offset":2941,"end_offset":2944},{"id":1198,"label":"人名","start_offset":2945,"end_offset":2948},{"id":1199,"label":"人名","start_offset":2949,"end_offset":2952},{"id":1200,"label":"地点名","start_offset":2985,"end_offset":2994},{"id":1201,"label":"金钱","start_offset":3042,"end_offset":3048},{"id":1202,"label":"金钱","start_offset":3067,"end_offset":3072},{"id":1203,"label":"人名","start_offset":3062,"end_offset":3065},{"id":1204,"label":"人名","start_offset":3053,"end_offset":3056},{"id":1205,"label":"人名","start_offset":3212,"end_offset":3215},{"id":1206,"label":"时间、时长","start_offset":3197,"end_offset":3208},{"id":1207,"label":"人名","start_offset":3220,"end_offset":3223},{"id":1208,"label":"人名","start_offset":3224,"end_offset":3227},{"id":1209,"label":"人名","start_offset":3294,"end_offset":3297},{"id":1210,"label":"金钱","start_offset":3298,"end_offset":3303},{"id":1211,"label":"人名","start_offset":3309,"end_offset":3312},{"id":1212,"label":"金钱","start_offset":3314,"end_offset":3319},{"id":1213,"label":"人名","start_offset":3418,"end_offset":3421},{"id":1215,"label":"人名","start_offset":3427,"end_offset":3430},{"id":1216,"label":"人名","start_offset":3431,"end_offset":3434},{"id":1217,"label":"人名","start_offset":3435,"end_offset":3438},{"id":1218,"label":"人名","start_offset":3439,"end_offset":3442},{"id":1219,"label":"人名","start_offset":3443,"end_offset":3446},{"id":1220,"label":"人名","start_offset":3447,"end_offset":3450},{"id":1221,"label":"组织名","start_offset":3524,"end_offset":3533},{"id":1222,"label":"人名","start_offset":3587,"end_offset":3590},{"id":1223,"label":"人名","start_offset":3654,"end_offset":3657},{"id":1224,"label":"人名","start_offset":3825,"end_offset":3828},{"id":1225,"label":"人名","start_offset":3832,"end_offset":3835},{"id":1226,"label":"人名","start_offset":3836,"end_offset":3839},{"id":1227,"label":"地点名","start_offset":3849,"end_offset":3858},{"id":1228,"label":"人名","start_offset":3867,"end_offset":3870},{"id":1229,"label":"人名","start_offset":3871,"end_offset":3874},{"id":1230,"label":"组织名","start_offset":3922,"end_offset":3933},{"id":1231,"label":"人名","start_offset":3988,"end_offset":3991},{"id":1232,"label":"法律名称","start_offset":4059,"end_offset":4070},{"id":1233,"label":"法律名称","start_offset":4117,"end_offset":4131},{"id":1234,"label":"人名","start_offset":4150,"end_offset":4153},{"id":1235,"label":"时间、时长","start_offset":4167,"end_offset":4169},{"id":1236,"label":"金钱","start_offset":4174,"end_offset":4177},{"id":1237,"label":"时间、时长","start_offset":4217,"end_offset":4240}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":23,"text":"﻿辽宁省鞍山市中级人民法院\n刑 事 判 决 书\n（2020）辽03刑初57号\n　　公诉机关辽宁省鞍山市人民检察院。\n　　被告人王朝军，男，1978年8月7日出生于辽宁省海城市，汉族，小学文化，无职业，户籍所在地及住址辽宁省鞍山市千山区。因犯盗窃罪，于2013年7月30日被海城市人民法院判处有期徒刑一年，缓刑二年，并处罚金人民币三千元。因涉嫌犯抢劫罪、绑架罪，于2020年4月17日被鞍山市公安局千山公安分局刑事拘留，同年4月29日经鞍山市千山区人民检察院批准，于同日被鞍山市公安局千山公安分局逮捕。现羁押于鞍山市第一看守所。\n　　指定辩护人陈婧，辽宁广佑律师事务所律师。\n　　辽宁省鞍山市人民检察院以鞍检刑诉〔2020〕29号起诉书指控被告人王朝军犯抢劫罪、绑架罪，于2020年9月9日向本院提起公诉。本院于同日立案受理，依法组成合议庭，于2020年10月23日公开开庭审理了本案。辽宁省鞍山市人民检察院指派检察官张涛、检察官助理全雪出庭支持公诉。被告人王朝军及其辩护人陈婧到庭参加诉讼。现已审理终结。\n　　辽宁省鞍山市人民检察院起诉指控：被告人王朝军预谋实施抢劫，并准备尖刀、胶带、面纱等作案工具，于2020年4月14日19时许，驾车来到海城市东北方向的大地中，后步行潜入秦某1家中并躲藏在秦家西北屋内。当日21时许，秦某1夫妻入睡后，被告人王朝军持刀进入卧室，威胁秦某1夫妻，将二人用胶带捆绑，当场抢走被害人家中现金人民币52000元。后王朝军继续向被害人索要钱财，看到被害人家中存折上有82万元人民币存款后，王朝军遂将秦某1妻子朱某1绑走藏匿于海城市南台镇粮窝子村一处废弃房屋中，并要求秦某1取出存折上的70万元作为赎金。2020年4月15日深夜，王朝军将朱某1转移至通海大道边，绑在路边树上，并用朱某1手机发送定位给秦某1后离开。随后，被害人朱某1被解救。被告人王朝军于2020年4月16日被公安机关抓获，后如实供述了上述事实。被抢钱款已起获并发还被害人。\n　　公诉机关为上述指控提供了相应证据。公诉机关认为，被告人王朝军持刀入户抢劫财物、为索要赎金绑架他人，其行为分别触犯了《中华人民共和国刑法》第二百六十三条、二百三十九条，犯罪事实清楚，证据确实、充分，应当以抢劫罪、绑架罪追究其刑事责任。\n　　被告人王朝军对起诉指控的罪名及主要犯罪事实予以认可，但辩解其绑架朱某1仅是为了吓唬秦某1不让其报警，并非是为勒索财物。其辩护人提出被告人涉嫌的绑架罪因其主动释放被害人构成犯罪中止；被告人在犯罪中主观恶性较小，没有伤害被害人，归案后认罪认罚，应予从轻量刑。\n　　经审理查明：2020年4月14日19时许，被告人王朝军经过预谋，持事先准备好的尖刀、胶带、面纱等作案工具，驾车到海城市东北方向的大地，步行潜入被害人秦某1、朱某1夫妻家中，躲藏在秦家西北屋内，当晚21时30分左右，待秦某1夫妻就寝后，进入卧室持刀威胁秦某1夫妻，并用胶带将二人捆绑，当场抢走被害人家中现金人民币52000元。待其看到被害人家中存折上有82万元人民币存款后，遂将被害人朱某1绑架以胁迫秦某1取出70万元存折存款作为赎金。王朝军先将被害人朱某1藏匿于海城市南台镇粮窝子村一废弃房屋，2020年4月15日夜，其将朱某1转移至通海大道边，绑在路边树上，并用朱某1手机给秦某1后发送定位后离开。随后，被害人朱某1被解救。\n　　2020年4月16日，被告人王朝军被公安机关抓获，并如实供述了上述事实。被抢钱款已起获并发还被害人。\n　　上述事实，有公诉机关提供并经庭审质证、认证的下列证据予以证实：\n　　（一）被告人供述与辩解证实：\n　　我于2020年4月16日21时左右，在海城市某洗浴的门口，因入室抢劫和绑架被公安机关抓获。我抢劫的是秦某两口子，抢劫完之后，我把他家老太太绑架走了。我就是冲钱去的，我之前在他们家干过活，知道他家有钱，还有门店，所以我就将他家作为抢劫绑架的目标了。2020年4月14日19时左右，我从家出发，带着灰白色鸭舌帽，拿把20多厘米长木头把尖刀，带条黑色带红花的纱巾和半卷宽的透明胶带纸，开着我的夏利车，先到村东北的大地里，随后带着胶带纸、尖刀和纱巾走着往老秦家去了，走到他家附近大地里往他家屋里望了望，看见老两口正在东屋吃晚饭，我把纱巾蒙在脸上，戴着鸭舌帽，从老秦家敞开的正门进院，房门也没锁，我就开门进屋躲进西屋北面一个小屋里，躲了一小时左右，听见老秦头出去锁大门，又过半小时左右，听东屋没动静了，我想他俩应该是睡着了，就左手拿着手机开着手电照亮，右手拿着尖刀，打开东屋老两口的卧室门，当时卧室没开灯，老秦头在炕头，老太太在老秦头东侧躺着睡觉，我进屋后告诉他俩都别动，老秦头问我要干啥，还说要啥给啥，要钱给钱，我说我就冲钱，然后用被将老秦头脑袋蒙住，用胶带纸将老秦头手和脚绑起来，绑完老秦头，又绑了老太太，我打开灯后问他们家里有没有钱，老秦头说北屋一铁箱子里有钱，我打开铁箱子发现里面一鞋盒里有几摞钱，我也没数就把钱直接放进我两侧的裤兜里。我又问有没有存折啥的，老秦头说有俩存折，放在(衣柜)第一个门里，我找了一下没找着，就将老太太手上胶带解开，将她抱到衣柜旁让她帮我找，老太太找出3张存折，两张36万元的，一张10万元的。我拿着两张36万的存折跟老秦头说“这两张上有70万”，老太太听完就认为我要70万，说“你给我们留点零花钱”，接着老秦头说“这70万明天一下取不出来，得提前预约”，我害怕老秦头报警，就想将老太太绑走，吓唬老秦头不让他报警，就说明天你能取多钱就算多钱，人我先带走了，老秦头说“行，明天我给你取钱”。我准备带老太太走，老太太说“外面冷，让我穿两件衣服”，我就帮老太太拿衣服，当时她自己也往身上穿，我也帮她穿。我在他家找到一个枕头还用刀在他家割下来一块布，把布塞进老太太嘴里，把枕套套在老太太脑袋上，再把枕套下面缠了两圈胶带。老太太当时说恶心，把嘴里那块布吐出来了，这块布就一直在头套里面。走时我把老太太手机拿走了，走到外屋时老太太说穿拖鞋冷，我就让她换了双鞋。我扶着老太太往他家南面大地我车的方向走，离我车还有一半距离时，我说我回去给老头放了，我用胶带把老太太手和脚都绑上，头上套着枕套，让她在地里坐着等我。到了老秦家，发现老秦头没在屋，我挺害怕，就直接跑到老太太那儿，解开她脚上胶带，扶着她往车的方向走，老太太当时不爱走，我就使劲推她，老太太还是不爱走，我就用拳头攥着刀把砸了她头部两三下，连推带拽的把她带到车那，我在车里一直铺了床被子，我把她放在后备箱子里的被子上，拉着走了。我不知道往哪去，不敢走大道，就一直走土道，后来我打开后背箱，用老太太电话给老头打个电话，全程开的免提，我问老头:“你怎么走了”“我刚才回去怎么没看着你”“你报没报警”，老头说“一直在家，没走”“没报警”，我跟老头说:“你可别报警，我就求财，不要人命”，我把电话拿到老太太旁边跟老太太说:“你问你老头能不能给拿钱”，老太太就问老头:“能不能给人拿钱”，老头说:“能，要多少给多少”，随后我把电话撂了关机，关上后备箱，继续开车走。在附近土道绕到了大概两点左右，因之前我闲溜达时知道村附近有一废弃房子，我就把车开到这废弃房子处，把老太太扶下车，把被子也拿下来，房子里有个水泥砌的水槽，我把被子铺在水槽底下，扶着老太太躺在被子上，我看她头部不舒服，我在头部的被子下面垫了几块砖头，把之前头套里的那块布又塞进老太太嘴里，在头套下面缠了两圈胶带,手和脚又重新绑了一下，从附近找块阳光板盖在水槽上，边上只留了5、6厘米的缝。我出来将从老太太家抢来的钱放在房子西侧墙边，用土盖上，下半夜3点左右开车回到家里。5点左右我拿个黄色兜子走回到绑老太太的废弃房子那，问老太太怎么样，老太太说腰疼、腿疼，我给老太太捶了三两分钟腿，待到8点左右，我把抢来的钱装进黄兜子里就回家了。晚上6点多钟我到我妈家把钱放在东墙底下缝里，当时我妈没在家，我兄弟和兄弟媳妇在家，我就用我兄弟媳妇电话打电话给我妈让她回来，我妈回来后，我跟她妈单独说“你这墙根底下的兜子你别给我动，那里面有东西”“是什么你就别问了，等过两天没事儿了，我就回来取”。大概7、8点钟我走到那个废弃房子，当时我想把老太太放了，临走前把老太太垫过的被子烧了，之后我就带着老太太往山下走，走的大地和没人的小道，走了挺长时间到了通海大道边上，之前在我把老太太放水槽里时，看见房子外面有条绿色尼龙绳，当时我用刀割断了放在一边，下山准备放老太太时，因为胶带没有了，我就把这段绳子捡起来带着了。我用尼龙绳把老太太绑在通海大道边上的一棵树下，跟老太太说“你在这别动、别喊，我给你家老头发位置，等你家人来了喊你，你再答应”，我把老太太身上所有的胶带解开，用老太太手机给老头发的老太太位置。我在南台大地里溜达一晚上，早上4点多钟打车到海城某洗浴去洗澡休息了，待到晚上9点多准备回家时，被公安机关抓获。\n　　我在老秦家一共抢走52000元现金。我知道他们家是做买卖的有钱，我感觉抢的50000多有点少，还想多要点，所以抢完这52000元钱后还向老秦头翻存折，绑走老太太，让老秦头取多少钱算多少钱，是想吓唬吓唬他们，不让他们报警，顺便想多弄些钱，如果老头能取钱给我，我也能要。我怕老头报警，所以才控制老太太一段时间，吓唬吓唬老头，白天我也不敢放老太太，因此等到2020年4月16日凌晨才放了老太太，在路边释放，是为了方便老秦头找到老太太。\n　　（二）被害人陈述\n　　1、被害人朱某1陈述证实:2020年4月14日21时30分左右，我和我丈夫秦某1在家中东屋炕上准备睡觉时，看到一个男的拿着刀进屋，手里拿个手电筒或手机照着我们，他拿着刀指我们说“都别动，钱在哪呢？不说就拿刀扎你”，秦某1就说“你是图财还是图命”，那个男的说“图财”，他还让秦某1趴在炕上，这期间不知何时屋里的灯开了,那个男的用被把秦某1头蒙上，拿透明胶带将秦某1和我的手和双脚脚腕缠起来。他问我们钱在哪，秦某1说在后屋的铁柜里，他打开铁柜，将铁柜上层鞋盒里的不是52000还是53000元都揣自己兜里了，他说“就这么点钱啊”“你存折在哪呢？拿出来”，秦某1说在立柜下面，他没找到，我说我给你找，我从立柜里拿出个塑料兜，里面装的2张鞍山银行存票，一张36万，一张33万,还有一个农村信用社的10万存票。他看了一下存票对我丈夫说“我要70万，明天你给我取出来”，我说“你要70万，我们怎么活啊”，我丈夫说“明天我也取不出来啊,这么大数额得预约”，他说：“那我就给你媳妇带走，你啥时候把钱取出来,我啥时候钱到手就放人”，我丈夫说“那行,我明天预约就给你取出来”，他又用胶带去缠我丈夫一遍，然后拽着我胳膊带我走了，临走时我说太冷了，得穿点衣服，他就拿袜子给我穿上,给我套上裤子,衣服和外套。他从我炕头上把我手机拿走了。我们在大地里往南走了半个小时,期间他威胁我说赶紧走，不走就打你，还用刀背打我后脑两三下，我就只能跟着他走。他将我带到他车附近时，离开了10多分钟，不知干什么去了。之后他用胶带将我双手从前面缠上，打开汽车后备箱,就给我掀进去了，然后他就开车走了，开了一个多小时，他将我眼睛蒙上，把我从后备箱扶出来，用我手机给我老公打了电话。然后拽着我进了个荒废院子的一间房子里,跨过一道小矮墙，大概不到半米，他说你钻进去，就在这躺着，我躺下的地方略微高出地面一点，右边是正常的墙壁,左边是不到半米的矮墙,头那边也是水泥墙,我的面部上面是水泥板，这个水泥板大概到我胸口位置，让我没法起身,他给我拿了两块砖头当枕头，又拿什么东西给我嘴堵上，用胶带给我嘴粘上，给我身上盖了个冬天用的门帘子，给我放些干草一样的东西，在我上面又盖了一个黄色塑料板，就出去了。我在这个地方躺了能有两天。早上会听到鸟叫的声音，我通过这个声音判断我经过了两个早上。期间他昨天白天来过一次,看看我怎么样了，我跟他说我腿疼、腰疼，他还帮我捶了两下腿让我缓解一下。昨天晚上时，天已经完全黑了，他把我拽出来，要带我走，还说“我让你老公来取你”，大概走了2个小时左右,他带我走到了公路边上，用绳子把我绑树上，绑的很松，把我手机放在我外套兜里，和我说：“我用微信给你老公发位置了，让你家人来取你，你家人爱啥时候来取你我不管了，反正位置我已经帮你发完了，你家人要是来了，你就招呼他们一声，要是没来你别吱声”，然后他就走了。过会儿警察就来了给我救了。我头被他用刀背打了,我头上两个大包,两个小包,其他地方没有受伤。\n　　2、被害人秦某1陈述证实:我于2020年4月14日晚上11点多报的案，一男的拿刀闯进我家抢走了我5万多元现金还把我媳妇儿朱某1给绑走了，并以此要挟我再给他拿70万元。\n　　我家住在鞍山市。2020年4月14日晚上9点40分时左右我感觉有人进屋，然后被手电筒照醒，看到一带黑色口罩的男的正用手电筒照我，这男的手里拿了把刀，有30多厘米长，他把刀架在我脖子上说“你别动，我今天是来图财，不是图命”，我俩都没敢动弹，这男的用被把我头蒙上，问我家钱都放哪了，我怕这男的害我和我媳妇，就说家里有钱，放在后屋铁柜里面，这男的用胶带把我双手从后面绑住，又用胶带把我双脚绑在一起，还拿透明胶粘我眼睛上，然后我能听出来这男的又用胶带去绑我媳妇，我听到这男的从屋里出去，应该是去后屋拿钱了，过了10分钟左右又回来问我怎么就这么点钱，你银行卡和存折在哪放着，我就告诉他在衣柜里放着，他又说“没找着，老太太你给我取”，然后这男的应该是把我媳妇给拽到地上让她给找的存折和银行卡，过会这男的说“这破玩意儿给我也没有用，这么滴你把存折上的钱给我取出来”，我家有三个存折共有82万元，我媳妇说“你得给我留点生活啊”，这男的说“给你留点，你明天给我取70万”，我跟他说“取钱得预约，明天取不出来”，他说“那你明天也得给我取，我今晚不走了”，说完他在屋里、走廊来回溜达，走了20来分钟，又进屋跟我媳妇说“你跟我走”，我媳妇被带走后我挣脱开胶带跑到我妹妹秦某2家，我妹妹给我六小舅子朱某2打电话，我六小舅子帮我报的警。15号00时16分，这男的用我媳妇的电话给我打电话问“你走没？”“你报警了？”，我说“我没走”“我没报警”，这时候我媳妇儿就跟我说话了，说也不知道被带哪去了，这挺黑的，我挺害怕，我跟我媳妇儿说别害怕，他要钱咱给他钱。村里人都管我叫“秦某3”。我家有门店出租，年后下来5万多元租金，因为有疫情一直没去银行存就放在家里了。被抢走的钱是我媳妇负责管的，我媳妇儿被解救回来后，我才知道被抢走了5万多元钱。绑走我媳妇这人给我家焊过大门。他来我家抢劫时带个鸭舌帽，戴个黑色口罩。\n　　（三）证人证言\n　　1、证人朱某2证实:我是朱某1六弟。2020年4月14号晚11点多钟，我接到二姐夫秦某1用他妹妹秦某2电话给我打的电话，说我二姐朱某1被人绑走了，我立刻报警，然后去二姐夫家陪他，晚上12点多钟，绑走我二姐的那人用我二姐手机给我二姐夫打了电话，我当时给他们通话录音了，大概内容是对方管我二姐夫要钱，我二姐夫跟对方说你要钱咱就给你钱，还让对方把我二姐照顾好。\n　　2、证人秦某2证实:我是秦某1妹妹，朱某1是我嫂子。2020年4月14号晚11点左右，我哥秦某1跑到我家说我三嫂被人绑架走了，我给朱某2打电话让他帮忙报警。我陪我三哥回家取衣服，当晚12点多钟绑走我三嫂的人给我三哥打电话，朱某2给他们之间通话录了音。\n　　3、证人郭某证实:王朝军是我爱人哥哥，我最后一次见王朝军时，王朝军用我电话给我家老太太打电话了。\n　　4、证人潘某证实:王朝军是我儿子，我最后是在2020年4月15日晚上见的王朝军，大概19时左右，王朝军拿回来一个兜子，说里面有点钱是给俩孩子花的，但没说钱是哪来的，也没说里面有多少钱，他说他要出门打工，我问他去哪，他也没说。包被王朝军拿回来的时候放在我家院东墙的缝里了，后来我给放屋里棚上了。2020年4月15日，王朝军是用我二儿媳妇郭某电话给我打的电话。\n　　（四）书证\n　　1、现场勘验笔录证实：秦某1家被入室抢劫现场勘验情况。\n　　2、辨认笔录证实：被告人王朝军辨认出入室抢劫的“老秦头”；入室抢劫并绑架的“老秦太太”；其实施抢劫和绑架的地点；其实施抢劫和绑架时作案车辆的停放地点；其将抢劫来的现金藏匿的地点；其实施绑架后将被害人藏匿的地点、绑被害人时使用的绳子、实施抢劫时使用的尖刀；\n　　3、视听资料、手机通话记录截屏图片证实：王朝军辨认现场过程、秦某1与朱某1手机通话情况及秦某1微信收取朱某1定位情况。\n　　4、银行存单复印件证实：王朝军实施抢劫过程中强迫被害人拿出的三张银行存单，总金额为82万元。\n　　5、门诊病例手册证实：被害人朱某1于获救当日就医检查，伤情为头外伤、头皮血肿。\n　　6、搜查笔录、扣押清单及物证尖刀、绳子、手机证实：公安机关对王朝军住处进行搜查，在其住处门外发现王朝军在犯罪过程中使用的车辆（车牌号为辽Ｃ×××××白色夏利轿车），依法予以扣押，同时扣押尖刀一把、绳子一根、现金人民币百元面额508张、五十元面额24张、VIVO手机一部、口罩一个、帽子一个。\n　　7、发某证实：扣押在案的人民币百元面额508张、五十元面额24张发还秦某1；扣押在案的口罩一个、帽子一个发还王朝军家属。\n　　8、刑事判决书证实：王朝军因犯盗窃罪于2013年7月30日，被海城市人民法院判处有期徒刑一年，缓刑二年，并处罚金人民币三千元。\n　　9、鞍山市公安局千山公安分局刑事犯罪案件侦查大队于2020年5月25日出具的情况说明证实：2020年4月17日王朝军带领民警到其母亲家中找到抢劫的52000元人民币。\n　　10、鞍山市公安局千山公安分局刑事犯罪案件侦查大队于2020年5月26日出具的情况说明证实：扣押清单中的尖刀就是王朝军实施抢劫绑架所用的尖刀，绿色尼龙绳为王朝军准备释放朱某1时实施捆绑所用，由侦查人员找到朱某1时发现，白色夏利轿车为王朝军的作案车辆，帽子和口罩为王朝军被抓获时穿戴的帽子和口罩，VIVO手机为王朝军随身携带的手机。\n　　11、民警孙某自述材料证实：公安干警根据秦某1微信里朱某1所在位置的定位，解救人质朱某1的具体过程。\n　　12、鞍山市公安局千山公安分局刑事犯罪案件侦查大队2020年8月10日出具的情况说明证实：该分局民警只调取到王朝军于2013年1月4日盗窃朱凤忠农用三轮车电瓶的刑事判决书，未调取到王朝军供述的盗窃狗的相关刑事判决。\n　　13、户籍证明证实：王朝军自然情况。\n　　14、受案登记表、立案决定书、案件来源及归案、抓捕经过证实：本案发、破案及被告人到案经过。\n　　中华人民共和国刑法二百六十三条二百三十九条四十五条四十七条五十二条五十三条六十九条六十四条本院认为：被告人王朝军以非法占有为目的，以暴力、胁迫手段，持刀入户强行劫取他人财物，其行为构成抢劫罪；抢劫后，又以勒索财物为目的绑架他人，其行为构成绑架罪。公诉机关起诉指控的犯罪事实和罪名成立，本院予以支持。绑架犯罪中，被告人王朝军为便于家属发现被害人，通过微信主动发送被害人位置，未对被害人造成严重损害后果、未实际获取财物，属于情节较轻。关于被告人所提其绑架朱某1仅是为了吓唬秦某1不让其报警、并非是为勒索财物的辩解，经查，被告人王朝军在侦查机关的供述及辩解、被害人朱某1、秦某1的陈述、视听资料内容均能证实被告人在抢劫二被害人现金后，为迫使秦某1给其取出存折上存款，而将朱某1绑架的事实，故对被告人该项辩解，不予采纳；关于辩护人所提被告人绑架行为应构成犯罪中止的辩护意见，经查，本案中王朝军实施的绑架已经实行终了，故辩护人该项辩护意见没有事实和法律依据，不予采纳。关于辩护人所提王朝军主观恶性较小、没有伤害被害人、归案后如实供述、认罪认罚，应予从轻量刑的辩护意见，经查，王朝军在归案后能够如实供述其犯罪事实，可依法从轻处罚，故对辩护人该项辩护意见的合理部分，予以采纳。综上，依照《》第、第第一款、第六十一条、第六十七条第三款、第、第、第、第第一款、第、第之规定，判决如下:\n　　中华人民共和国刑法二百六十三条二百三十九条四十五条四十七条五十二条五十三条六十九条六十四条一、被告人王朝军犯抢劫罪，判处有期徒刑十一年，并处罚金人民币十万元；犯绑架罪，判处有期徒刑七年，并处罚金人民币十万元；总和刑期有期徒刑十八年，并处罚金人民币二十万元。决定执行有期徒刑十七年，并处罚金人民币二十万元。\n　　中华人民共和国刑法二百六十三条二百三十九条四十五条四十七条五十二条五十三条六十九条六十四条（刑期从判决执行之日起计算。判决执行以前先行羁押的，羁押一日折抵刑期一日。即自2020年4月17日至2037年4月16日止。罚金于判决生效后三个月内缴纳。）\n　　二、依法没收扣押在案的夏利三厢轿车一辆、VIVO手机一部、尖刀一把、绿色尼龙绳一根，上缴国库。\n　　如不服本判决，可在接到判决书的第二日起十日内，通过本院或者直接向辽宁省高级人民法院提出上诉。书面上诉的，应当提交上诉状正本一份，副本两份。\n审判长　　杨学军\n审判员　　张　薇\n审判员　　陈　姣\n二〇二〇年十二月三日\n书记员　　梁晓婷\n","entities":[{"id":1239,"label":"组织名","start_offset":0,"end_offset":13},{"id":1240,"label":"组织名","start_offset":45,"end_offset":56},{"id":1241,"label":"人名","start_offset":63,"end_offset":66},{"id":1242,"label":"时间、时长","start_offset":69,"end_offset":78},{"id":1243,"label":"地点名","start_offset":81,"end_offset":87},{"id":1244,"label":"地点名","start_offset":108,"end_offset":117},{"id":1245,"label":"罪名","start_offset":120,"end_offset":123},{"id":1246,"label":"地点名","start_offset":125,"end_offset":135},{"id":1247,"label":"组织名","start_offset":136,"end_offset":143},{"id":1248,"label":"时间、时长","start_offset":149,"end_offset":151},{"id":1249,"label":"时间、时长","start_offset":154,"end_offset":156},{"id":1250,"label":"金钱","start_offset":164,"end_offset":167},{"id":1251,"label":"罪名","start_offset":172,"end_offset":175},{"id":1252,"label":"罪名","start_offset":176,"end_offset":179},{"id":1253,"label":"时间、时长","start_offset":181,"end_offset":191},{"id":1255,"label":"组织名","start_offset":192,"end_offset":204},{"id":1256,"label":"时间、时长","start_offset":209,"end_offset":216},{"id":1257,"label":"组织名","start_offset":217,"end_offset":228},{"id":1258,"label":"组织名","start_offset":235,"end_offset":247},{"id":1259,"label":"地点名","start_offset":254,"end_offset":262},{"id":1260,"label":"人名","start_offset":271,"end_offset":273},{"id":1261,"label":"组织名","start_offset":274,"end_offset":283},{"id":1263,"label":"组织名","start_offset":289,"end_offset":300},{"id":1264,"label":"人名","start_offset":322,"end_offset":325},{"id":1265,"label":"罪名","start_offset":326,"end_offset":329},{"id":1266,"label":"罪名","start_offset":330,"end_offset":333},{"id":1267,"label":"时间、时长","start_offset":335,"end_offset":344},{"id":1268,"label":"时间、时长","start_offset":371,"end_offset":382},{"id":1269,"label":"时间、时长","start_offset":392,"end_offset":403},{"id":1271,"label":"人名","start_offset":408,"end_offset":410},{"id":1273,"label":"人名","start_offset":416,"end_offset":418},{"id":1274,"label":"人名","start_offset":428,"end_offset":431},{"id":1275,"label":"人名","start_offset":436,"end_offset":438},{"id":1276,"label":"组织名","start_offset":455,"end_offset":466},{"id":1277,"label":"人名","start_offset":474,"end_offset":477},{"id":1278,"label":"时间、时长","start_offset":502,"end_offset":516},{"id":1279,"label":"地点名","start_offset":521,"end_offset":531},{"id":1280,"label":"人名","start_offset":538,"end_offset":541},{"id":1281,"label":"人名","start_offset":561,"end_offset":564},{"id":1282,"label":"人名","start_offset":573,"end_offset":576},{"id":1283,"label":"人名","start_offset":585,"end_offset":588},{"id":1284,"label":"金钱","start_offset":614,"end_offset":619},{"id":1285,"label":"人名","start_offset":622,"end_offset":625},{"id":1286,"label":"金钱","start_offset":647,"end_offset":651},{"id":1287,"label":"人名","start_offset":658,"end_offset":661},{"id":1288,"label":"人名","start_offset":663,"end_offset":666},{"id":1289,"label":"人名","start_offset":668,"end_offset":671},{"id":1290,"label":"地点名","start_offset":676,"end_offset":692},{"id":1291,"label":"人名","start_offset":697,"end_offset":700},{"id":1292,"label":"金钱","start_offset":706,"end_offset":710},{"id":1293,"label":"时间、时长","start_offset":715,"end_offset":727},{"id":1294,"label":"人名","start_offset":728,"end_offset":731},{"id":1295,"label":"人名","start_offset":732,"end_offset":735},{"id":1296,"label":"地点名","start_offset":738,"end_offset":742},{"id":1297,"label":"人名","start_offset":753,"end_offset":756},{"id":1298,"label":"人名","start_offset":763,"end_offset":766},{"id":1299,"label":"人名","start_offset":776,"end_offset":779},{"id":1300,"label":"人名","start_offset":786,"end_offset":789},{"id":1301,"label":"时间、时长","start_offset":790,"end_offset":800},{"id":1302,"label":"人名","start_offset":863,"end_offset":866},{"id":1303,"label":"法律名称","start_offset":893,"end_offset":904},{"id":1304,"label":"人名","start_offset":958,"end_offset":961},{"id":1305,"label":"人名","start_offset":987,"end_offset":990},{"id":1306,"label":"人名","start_offset":996,"end_offset":999},{"id":1307,"label":"人名","start_offset":1109,"end_offset":1112},{"id":1308,"label":"时间、时长","start_offset":1091,"end_offset":1105},{"id":1309,"label":"人名","start_offset":1159,"end_offset":1162},{"id":1310,"label":"人名","start_offset":1163,"end_offset":1166},{"id":1311,"label":"人名","start_offset":1193,"end_offset":1196},{"id":1312,"label":"地点名","start_offset":1141,"end_offset":1151},{"id":1314,"label":"金钱","start_offset":1240,"end_offset":1246},{"id":1315,"label":"金钱","start_offset":1260,"end_offset":1264},{"id":1316,"label":"金钱","start_offset":1289,"end_offset":1293},{"id":1317,"label":"人名","start_offset":1310,"end_offset":1313},{"id":1318,"label":"人名","start_offset":1276,"end_offset":1279},{"id":1319,"label":"人名","start_offset":1210,"end_offset":1213},{"id":1320,"label":"人名","start_offset":1302,"end_offset":1305},{"id":1321,"label":"人名","start_offset":1346,"end_offset":1349},{"id":1322,"label":"人名","start_offset":1367,"end_offset":1370},{"id":1323,"label":"人名","start_offset":1373,"end_offset":1376},{"id":1324,"label":"人名","start_offset":1391,"end_offset":1394},{"id":1325,"label":"时间、时长","start_offset":1332,"end_offset":1343},{"id":1326,"label":"时间、时长","start_offset":1401,"end_offset":1411},{"id":1327,"label":"人名","start_offset":1415,"end_offset":1418},{"id":1328,"label":"时间、时长","start_offset":1507,"end_offset":1520},{"id":1329,"label":"人名","start_offset":1555,"end_offset":1557},{"id":1330,"label":"时间、时长","start_offset":1628,"end_offset":1641},{"id":1331,"label":"金钱","start_offset":2186,"end_offset":2189},{"id":1332,"label":"金钱","start_offset":2150,"end_offset":2154},{"id":1333,"label":"金钱","start_offset":2158,"end_offset":2162},{"id":1334,"label":"金钱","start_offset":2169,"end_offset":2172},{"id":1335,"label":"金钱","start_offset":2201,"end_offset":2204},{"id":1336,"label":"金钱","start_offset":2226,"end_offset":2229},{"id":1337,"label":"时间、时长","start_offset":3147,"end_offset":3151},{"id":1338,"label":"时间、时长","start_offset":3133,"end_offset":3140},{"id":1339,"label":"金钱","start_offset":3669,"end_offset":3675},{"id":1340,"label":"金钱","start_offset":3697,"end_offset":3702},{"id":1341,"label":"金钱","start_offset":3718,"end_offset":3724},{"id":1342,"label":"时间、时长","start_offset":3835,"end_offset":3845},{"id":1343,"label":"人名","start_offset":3893,"end_offset":3896},{"id":1344,"label":"时间、时长","start_offset":3901,"end_offset":3917},{"id":1345,"label":"人名","start_offset":3925,"end_offset":3928},{"id":1346,"label":"人名","start_offset":3995,"end_offset":3998},{"id":1347,"label":"人名","start_offset":4024,"end_offset":4027},{"id":1348,"label":"人名","start_offset":4066,"end_offset":4069},{"id":1349,"label":"人名","start_offset":4090,"end_offset":4093},{"id":1350,"label":"金钱","start_offset":4119,"end_offset":4124},{"id":1351,"label":"金钱","start_offset":4126,"end_offset":4132},{"id":1352,"label":"人名","start_offset":4053,"end_offset":4056},{"id":1353,"label":"金钱","start_offset":4212,"end_offset":4215},{"id":1354,"label":"金钱","start_offset":4218,"end_offset":4221},{"id":1355,"label":"金钱","start_offset":4253,"end_offset":4256},{"id":1356,"label":"金钱","start_offset":4232,"end_offset":4235},{"id":1357,"label":"金钱","start_offset":4272,"end_offset":4275},{"id":1358,"label":"时间、时长","start_offset":6511,"end_offset":6521},{"id":1359,"label":"人名","start_offset":6374,"end_offset":6377},{"id":1360,"label":"人名","start_offset":6401,"end_offset":6404},{"id":1361,"label":"时间、时长","start_offset":6387,"end_offset":6399},{"id":1362,"label":"人名","start_offset":6413,"end_offset":6416},{"id":1363,"label":"人名","start_offset":6318,"end_offset":6320},{"id":1364,"label":"人名","start_offset":6323,"end_offset":6326},{"id":1365,"label":"人名","start_offset":6339,"end_offset":6342},{"id":1366,"label":"人名","start_offset":6344,"end_offset":6347},{"id":1367,"label":"人名","start_offset":6190,"end_offset":6193},{"id":1368,"label":"人名","start_offset":6198,"end_offset":6201},{"id":1369,"label":"人名","start_offset":6204,"end_offset":6207},{"id":1370,"label":"时间、时长","start_offset":6212,"end_offset":6226},{"id":1371,"label":"人名","start_offset":6231,"end_offset":6234},{"id":1372,"label":"人名","start_offset":6251,"end_offset":6254},{"id":1373,"label":"人名","start_offset":6010,"end_offset":6013},{"id":1374,"label":"人名","start_offset":6018,"end_offset":6021},{"id":1375,"label":"时间、时长","start_offset":6024,"end_offset":6040},{"id":1376,"label":"人名","start_offset":6070,"end_offset":6073},{"id":1377,"label":"人名","start_offset":6054,"end_offset":6057},{"id":1378,"label":"人名","start_offset":6047,"end_offset":6050},{"id":1379,"label":"人名","start_offset":6369,"end_offset":6371},{"id":1380,"label":"人名","start_offset":6479,"end_offset":6482},{"id":1381,"label":"人名","start_offset":6565,"end_offset":6568},{"id":1382,"label":"人名","start_offset":6596,"end_offset":6599},{"id":1383,"label":"人名","start_offset":6758,"end_offset":6761},{"id":1384,"label":"人名","start_offset":6765,"end_offset":6768},{"id":1385,"label":"人名","start_offset":6734,"end_offset":6737},{"id":1386,"label":"人名","start_offset":6744,"end_offset":6747},{"id":1387,"label":"人名","start_offset":6748,"end_offset":6751},{"id":1388,"label":"人名","start_offset":6788,"end_offset":6791},{"id":1389,"label":"金钱","start_offset":6817,"end_offset":6821},{"id":1390,"label":"人名","start_offset":6839,"end_offset":6842},{"id":1391,"label":"人名","start_offset":6897,"end_offset":6900},{"id":1392,"label":"人名","start_offset":7088,"end_offset":7091},{"id":1393,"label":"人名","start_offset":7049,"end_offset":7052},{"id":1394,"label":"组织名","start_offset":7109,"end_offset":7116},{"id":1395,"label":"时间、时长","start_offset":7122,"end_offset":7124},{"id":1396,"label":"时间、时长","start_offset":7127,"end_offset":7129},{"id":1397,"label":"金钱","start_offset":7137,"end_offset":7140},{"id":1398,"label":"时间、时长","start_offset":7097,"end_offset":7107},{"id":1399,"label":"组织名","start_offset":7146,"end_offset":7168},{"id":1400,"label":"时间、时长","start_offset":7169,"end_offset":7179},{"id":1401,"label":"时间、时长","start_offset":7189,"end_offset":7199},{"id":1402,"label":"人名","start_offset":7199,"end_offset":7202},{"id":1403,"label":"组织名","start_offset":7233,"end_offset":7255},{"id":1404,"label":"时间、时长","start_offset":7256,"end_offset":7266},{"id":1405,"label":"人名","start_offset":7286,"end_offset":7289},{"id":1406,"label":"人名","start_offset":7332,"end_offset":7335},{"id":1407,"label":"人名","start_offset":7346,"end_offset":7349},{"id":1408,"label":"人名","start_offset":7361,"end_offset":7364},{"id":1409,"label":"人名","start_offset":7384,"end_offset":7387},{"id":1410,"label":"人名","start_offset":7307,"end_offset":7310},{"id":1411,"label":"人名","start_offset":7314,"end_offset":7317},{"id":1412,"label":"人名","start_offset":7418,"end_offset":7421},{"id":1413,"label":"人名","start_offset":7424,"end_offset":7427},{"id":1414,"label":"人名","start_offset":7439,"end_offset":7442},{"id":1415,"label":"组织名","start_offset":7454,"end_offset":7476},{"id":1416,"label":"时间、时长","start_offset":7476,"end_offset":7486},{"id":1417,"label":"人名","start_offset":7505,"end_offset":7508},{"id":1418,"label":"时间、时长","start_offset":7509,"end_offset":7518},{"id":1419,"label":"人名","start_offset":7520,"end_offset":7523},{"id":1420,"label":"人名","start_offset":7541,"end_offset":7544},{"id":1421,"label":"人名","start_offset":7571,"end_offset":7574},{"id":1422,"label":"人名","start_offset":7683,"end_offset":7686},{"id":1423,"label":"法律名称","start_offset":7630,"end_offset":7639},{"id":1424,"label":"罪名","start_offset":7749,"end_offset":7752},{"id":1425,"label":"人名","start_offset":7788,"end_offset":7791},{"id":1426,"label":"人名","start_offset":7855,"end_offset":7857},{"id":1427,"label":"人名","start_offset":7891,"end_offset":7894},{"id":1428,"label":"人名","start_offset":7909,"end_offset":7912},{"id":1429,"label":"人名","start_offset":7913,"end_offset":7916},{"id":1430,"label":"人名","start_offset":7947,"end_offset":7950},{"id":1431,"label":"人名","start_offset":7962,"end_offset":7965},{"id":1432,"label":"人名","start_offset":8019,"end_offset":8022},{"id":1433,"label":"人名","start_offset":8066,"end_offset":8069},{"id":1434,"label":"人名","start_offset":8112,"end_offset":8115},{"id":1435,"label":"法律名称","start_offset":8216,"end_offset":8225},{"id":1436,"label":"人名","start_offset":8266,"end_offset":8269},{"id":1437,"label":"罪名","start_offset":8270,"end_offset":8273},{"id":1438,"label":"时间、时长","start_offset":8280,"end_offset":8283},{"id":1439,"label":"金钱","start_offset":8291,"end_offset":8294},{"id":1440,"label":"罪名","start_offset":8296,"end_offset":8299},{"id":1441,"label":"时间、时长","start_offset":8306,"end_offset":8308},{"id":1442,"label":"金钱","start_offset":8316,"end_offset":8319},{"id":1443,"label":"时间、时长","start_offset":8328,"end_offset":8331},{"id":1444,"label":"金钱","start_offset":8339,"end_offset":8343},{"id":1445,"label":"时间、时长","start_offset":8352,"end_offset":8355},{"id":1446,"label":"金钱","start_offset":8363,"end_offset":8367},{"id":1447,"label":"法律名称","start_offset":8371,"end_offset":8380},{"id":1448,"label":"时间、时长","start_offset":8455,"end_offset":8476},{"id":1449,"label":"时间、时长","start_offset":8486,"end_offset":8490}],"relations":[],"Comments":[]}
{"id":24,"text":"﻿四川省雅安市中级人民法院\n刑 事 判 决 书\n（2021）川18刑终11号\n　　原公诉机关四川省芦山县人民检察院。\n　　上诉人（原审被告人）高才宏，男，1974年12月8日出生，汉族，文化程度大学，四川省芦山县人，留置前系中国电信股份有限公司雅安分公司职工，住四川省雅安市雨城区。2O20年4月8日，因涉嫌职务犯罪被芦山县监察委员会采取留置措施；2020年10月7日，因涉嫌犯职务侵占罪、非国家工作人员受贿罪被刑事拘留，同年10月15日被执行逮捕。现羁押于宝兴县看守所。\n　　辩护人汪建国，四川民欣律师事务所律师。\n　　辩护人乐大海，四川民欣律师事务所律师。\n　　四川省芦山县人民法院审理四川省芦山县人民检察院指控原审被告人高才宏犯职务侵占罪、非国家工作人员受贿罪一案，于2020年12月22日作出（2020）川1826刑初55号刑事判决。原审被告人高才宏不服，提出上诉。本院受理后依法组成合议庭，审查了全部案卷材料，讯问了上诉人，听取了辩护人的意见，认为本案事实清楚，决定不开庭审理。现已审理终结。\n　　原判认定：高才宏系中国电信股份有限公司雅安分公司（简称：电信雅安分公司）工作人员。2010年8月至2016年底，高才宏利用管理工程项目发起物资采购职务之便，伙同他人采取虚假供货、虚假收货、虚假入库的手段骗取公司货款予以侵占，并利用职务之便，为他人谋取利益，非法收受他人财物。\n　　一、职务侵占事实\n　　2015年4月至2016年9月，高才宏负责电信雅安分公司采购泛华厂上里机房变迁材料、雨城区周河、泛华厂机房搬迁领料两个成本类和15年雅安全市6县2区OLT三期扩容工程、15年雅安雨城区和名山区IPRAN设备扩容工程等13个工程建设项目的管理工作，负责申请发起项目物资采购需求。在向成都千博通通信技术有限公司（简称“千博通公司”）、四川奥凯机电设备工厂有限公司（简称“奥凯公司”）发起上述工程项目物资采购需求过程中，高才宏分别向千博通公司业务经理黄某1、奥凯公司法定代表人杨某1提出采取部分虚假发货，伪造虚假收货验收单、入库清单的手段，骗取未实际发货的货款进行分配，与黄某1按65%、35%，与杨某1按五五比例分配。黄某1、杨某1同意后，高才宏便虚列大量走线架、尾纤槽等物资申请对千博通公司发起物资采购需求，虚列大量防雷箱、防雷模块等物资申请对奥凯公司发起物资采购需求。电信雅安分公司先后多次向千博通公司、奥凯公司采购尾纤槽、走线架和防雷箱、防雷模块等物资，向千博通公司支付含税价款142.9506万元，向奥凯公司支付含税价款89.598518万元，共支付含税价款232.549118万元。其中：向千博通公司支付实际未供货的物资含税价款131.0868万元；向奥凯公司支付实际未供货的物资含税价款63.117873万元。共计侵占公司资金194.204673万元。\n　　2016年4月至11月，按照约定，黄某1先后三次将未实际发货骗取的货款分给高才宏85万元；杨某1先后两次将未实际发货骗取的货款分给高才宏25.9万元。\n　　二、非国家工作人员受贿事实\n　　2011年至2014年，高才宏在负责电信雅安分公司实施的2011年雅安全市IP城域网（心网七期）扩容工程和2014年汉源河西、马托机房搬迁使用等工程建设项目的发起物资采购需求。其中：走线架、尾纤槽等物资由千博通公司负责供应，防雷箱、防雷模块等物资由奥凯公司负责供应。事后，千博通公司业务经理黄某1、奥凯公司法定代表人杨某1为感谢高才宏在前述工程项目发起物资采购需求上提供的关心、帮助，黄某1于2014年2月10日，通过千博通公司对公账户，按照高才宏提供的工商银行卡转款10万元，高才宏予以收受；杨某1于2014年底2015年初，在成都市富临城南国际小区旁给予高才宏现金人民币3万元，高才宏予以收受。\n　　原判另查明：高才宏与同案人黄某1、杨某1在案发前已共同退赔电信雅安分公司差异物资109.3448万元，价税金额127.933416万元。案发后，高才宏向办案机关退缴全部违法所得。本院审理期间，预缴没收财产40万元。\n　　原判认定上述案件事实的证据：有立案决定书、留置决定书、归案情况说明、常住人口信息表、电信雅安分公司营业执照、劳动合同、劳动合同续订书、电信雅安分公司合同审批表、购销框架协议价目表、采购（四类）物资的调取证据通知书、采购设备申请单、订单信息、入库单、情况说明、采购四类物资汇总表、工程建设项目资料及物资采购资料、退库移交、盘点汇总表及附件、缴款书等书证，有证人黄某1、杨某2、杨某1、刘某、李某1、李某2、张某1、李某3、李某4、李某5、桑某、杜某、钱某、姚某1、杨某3、罗某、黄某2、彭某1、曹某、张某2、杨某4、田某、唐某1、涂某、冷某、彭某2、张某3、王某、姚某2、孙某、李某6、邵某、雷某、曾某、唐某2、梁某、廖某、陈某的证言，有被告人高才宏的供述和辩解等。\n　　原判认为，高才宏利用职务之便，伙同他人侵占公司资金，数额巨大，构成职务侵占罪；为他人谋取利益，非法收受他人财物，数额较大，构成非国家工作人员受贿罪。其犯数罪，应当数罪并罚。高才宏在职务侵占共同犯罪中起主要作用，系主犯；其到案后如实供述自己的罪行，属坦白；其自愿认罪认罚并退缴违法所得，应当酌情从轻处罚。根据《中华人民共和国刑法》第二百七十一条、第一百六十三条、第二十五条、第二十六条第一款、第六十四条、第六十七条第三款、第六十九条，《最高人民法院、最高人民检察院关于办理贪污贿赂刑事案件适用法律若干问题的解释》第十一条的规定，判决：一、被告人高才宏犯职务侵占罪，判处有期徒刑五年，并处没收财产四十万元；犯非国家工作人员受贿罪，判处有期徒刑十个月。数罪并罚，决定执行有期徒刑五年六个月，并处没收财产四十万元。二、责令被告人高才宏退赔电信雅安分公司职务侵占违法所得110.9万元；对被告人高才宏非国家工作人员受贿违法所得13万元予以追缴（均已退缴）。\n　　上诉人高才宏及其辩护人提出：1.原判认定职务侵占罪的犯罪金额不当。根据竣工结算报告和审计决算报告等资料，供应商未发货的金额应为160余万元，原判认定194.204673万元错误；电信雅安分公司支付货款中包含的税金不应计入犯罪金额。2.原判确定的退赔责任不当。高才宏已经向电信雅安分公司实物退缴127万余元物质，并向供应商退还违法所得80余万元，已退赔金额不应计入犯罪金额；家属在监察机关调查过程又代为退缴123.9万元，已经超额退赔和重复退赔，故原审法院判决还要退赔110.9万元不当。3.没有收受杨某13万元感谢费；收受黄某1的10万元属违纪款，不应作为犯罪处理。4.原判主刑过重，罚金刑过高。5.新修订的《刑法修正案（十一）》对职务侵占罪、非国家工作人员受贿罪的量刑档次和幅度均作出修改，故本案应根据从旧兼从轻的原则对高才宏重新量刑。6.高才宏主动到案接受调查，并如实供述了犯罪事实，具有自首的情节，认罪认罚，系初犯、偶犯，情节轻微，请求对其从轻减轻处罚。\n　　二审经审理查明的案件事实及认定事实的证据与一审相一致，本院予以确认。\n　　二审经审理另查明：高才宏的亲属于2020年9月11日代其向芦山县监察委员会退缴80万元，于2020年9月25日代其退缴43.9万元。2020年7月8日、9月4日，芦山县监察委员会分别扣押杨某1资金28.0469万元、23.9531万元；8月17日、9月11日，芦山县监察委员会分别扣押黄某1资金27.04万元、1.6194万元。\n　　本院认为，上诉人（原审被告人）高才宏利用职务之便，伙同他人侵占公司资金，数额巨大，构成职务侵占罪；为他人谋取利益，非法收受他人财物，数额较大，构成非国家工作人员受贿罪。其犯数罪，应当数罪并罚。高才宏在职务侵占共同犯罪中起主要作用，系主犯；其到案后如实供述自己的主要犯罪事实，属坦白；其自愿退缴违法所得，可酌情从轻处罚。\n　　关于高才宏职务侵占犯罪数额的认定问题。经查，在案电信雅安分公司采购设备申请单、订单信息、入库单、情况说明、采购四类物质汇总表等与证人黄某1、杨某2、杨某1等人的证言相互印证，证实高才宏在电信雅安分公司从事相关工程建设项目管理中，向千博通公司、奥凯公司发起采购含税价值232.549118万元的四类物质，但电信雅安分公司实际仅收到含税价值38.344445万元的物质，即电信雅安分公司已付款194.204673万元但未实际收到对应物质的客观事实存在。对于电信雅安分公司所付款项中包含的税金，因所付款项对应的物质并未实际发生交易，本不应该产生相应的税金，但由于高才宏等人的欺骗和侵占行为，造成电信雅安分公司将税金连同物质价款一并进行了支付，即涉案物质价款的税金属于高才宏等人实侵占的对象，并造成了电信雅安分公司实际财产损失。至于同案供应商在开具发票的过程中是否将税金上缴税务机关，属于高才宏等人对所侵占财产事后处置行为或所付出的犯罪成本，不影响对犯罪金额的认定；至于电信雅安分公司对发票税额是否进行抵扣或如何后续处理，属于其依法履行国家税收义务的事项，亦不影响对本案犯罪金额的认定。据此，高才宏伙同他人采用部分虚假发货、伪造虚假收货单及入库单的手段，非法侵占电信雅安分公司货款194.204673万元，依法应予确认。上诉人高才宏所提“原判认定犯罪数额不当”的辩解意见不能成立，本院不予支持。\n　　关于高才宏应如何承担退赔责任的问题。首先需要明确的是，无论是在案发前还是案件调查期间，高才宏向受害单位退赔的物质或向办案单位退缴的款项，均是在其犯罪行为实施完毕后的退赃退赔行为，不影响对高才宏行为性质及犯罪数额的认定，但可以在量刑时予以考虑。经查，在案退库移交、盘点汇总表及附件、情况说明、缴款书等证据相互印证，证实高才宏于2017年3月向电信雅安分公司退赔含税价值127.933416万元的物质，即高才宏需要向受害单位继续承担66.271257万元的退赔责任。故，原审判决中“责令被告人高才宏退赔电信雅安分公司职务侵占违法所得110.9万元”的表述不当，应依法予以纠正。\n　　关于高才宏受贿事实是否成立的问题。经查，对于高才宏非法收受杨某13万元的事实，有高才宏在调查阶段的多次供认和证人杨某1的证词相互印证，且双方对送钱的时间、地点、金额、事由及经过情况均能相互印证，依法应予确认。另经查，千博通公司业务经理黄某1为感谢高才宏在物资采购方面提供的帮助，通过银行转账送给高才宏10万元，该事实有高才宏本人的供述和证人黄某1、陈某的证言予以佐证，高才宏作为公司工作人员利用职务上的便利，为他人谋取利益后非法收受他人数额较大的财物，其行为依法构成非国家工作人员受贿罪。据此，高才宏所提“没有收受杨某13万元感谢费；收受黄某1的10万元属违纪款”的辩解理由不能成立，本院不予支持。\n　　关于高才宏自首是否成立的问题。经查，在案初步核实审批表、初核情况报告、立案决定书等证据证实，芦山县监察委员会在2019年1月已经掌握高才宏的基本犯罪事实，并于2019年1月22日决定对其立案调查。根据归案情况说明等证据证实，办案人员于2020年4月8日将高才宏从电信雅安分公司雨城区销售中心带至雅安市监察委留置中心进行调查，即高才宏并非主动投案。此外，高才宏归案后并未及时如实供述其犯罪事实，而是在调查的中后期才陆续如实供述犯罪事实。据此，高才宏不符合自首的构成要件，其与辩护人所提“主动到案接受调查，并如实供述了犯罪事实，具有自首的情节”的辩解辩护意见不能成立，本院不予支持。\n　　关于本案的法律适用问题。2021年3月1日正式实施的《中华人民共和国刑法修正案（十一）》对职务侵占罪、非国家工作人员受贿罪的法律条文均作出修正。对于职务侵占罪“数额巨大”之情形，新法将原法律条文“处五年以上有期徒刑，可以并处没收财产”修正为“处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金”，修正后的主刑起点刑和最高刑期均轻于旧法条文的规定，虽然高才宏的犯罪行为发生在《中华人民共和国刑法修正案（十一）》实施之前，但根据从旧兼从轻的法律适用原则，本罪应当适用修正后的《中华人民共和国刑法》进行处罚。对于非国家工作人员受贿罪“数额较大”之情形，新法将原法律条文“处五年以下有期徒刑或者拘役”修正为“处三年以下有期徒刑或者拘役，并处罚金”，修正后的主刑明显轻于旧法条文的规定，虽然新法中增加判处罚金的规定，但根据从旧兼从轻及整体适用法律的原则，本罪应当整体适用修正后的《中华人民共和国刑法》进行处罚。\n　　综上，原判认定事实清楚，定性准确，审理程序合法，但由于国家法律作出修正，导致本案适用法律发生变化，本院依法予以改判。据此,依照《中华人民共和国刑法》第二百七十一条第一款、第一百六十三条第一款、第二十五条第一款、第二十六条第一款、第四款、第六十四条、第六十七条第三款、第六十九条第一款、第三款，《中华人民共和国刑事诉讼法》第二百三十六条第一款第二项，《最高人民法院最高人民检察院关于办理贪污贿赂刑事案件适用法律若干问题的解释》第十一条、第十九条第二款之规定，判决如下：\n　　一、撤销四川省芦山县人民法院（2020）川1826刑初55号刑事判决。\n　　二、上诉人（原审被告人）高才宏犯职务侵占罪，判处有期徒刑三年二个月，并处罚金三十万元；犯非国家工作人员受贿罪，判处有期徒刑八个月，并处罚金十万元。数罪并罚，决定执行有期徒刑三年六个月，并处罚金四十万元。\n　　（刑期自判决执行之日起计算，判决执行以前被留置、羁押的，留置、羁押一日折抵刑期一日，即自2020年4月8日起至2023年10月7日止。罚金已缴纳。）\n　　三、责令上诉人高才宏继续退赔中国电信股份有限公司雅安分公司66.271257万元；对上诉人高才宏非国家工作人员受贿违法所得13万元予以追缴，由扣押机关上缴国库。高才宏亲属代为退缴并扣押在案的款项用于履行前述退赔、退缴责任后，剩余款项及扣押在案的其他款项，由扣押机关依法处置。\n　　本判决为终审判决。\n审 判 长　李开江\n审 判 员　梅　雪\n审 判 员　周恒旭\n二〇二一年三月五日\n法官助理　晏　乾\n书 记 员　李双池\n　　附：《中华人民共和国刑法》\n　　第二百七十一条第一款公司、企业或者其他单位的工作人员，利用职务上的便利，将本单位财物非法占为己有，数额较大的，处三年以下有期徒刑或者拘役，并处罚金；数额巨大的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金。\n　　第一百六十三条第一款公司、企业或者其他单位的工作人员利用职务上的便利，索取他人财物或者非法收受他人财物，为他人谋取利益，数额较大的，处三年以下有期徒刑或者拘役，并处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金。\n　　第二十五条第一款共同犯罪是指二人以上共同故意犯罪。\n　　第二十六条第一款组织、领导犯罪集团进行犯罪活动的或者在共同犯罪中起主要作用的，是主犯。\n　　第四款对于第三款规定以外的主犯，应当按照其所参与的或者组织、指挥的全部犯罪处罚。\n　　第六十四条犯罪分子违法所得的一切财物，应当予以追缴或者责令退赔；对被害人的合法财产，应当及时返还；违禁品和供犯罪所用的本人财物，应当予以没收。没收的财物和罚金，一律上缴国库，不得挪用和自行处理。\n　　第六十七条第三款犯罪嫌疑人虽不具有前两款规定的自首情节，但是如实供述自己罪行的，可以从轻处罚；因其如实供述自己罪行，避免特别严重后果发生的，可以减轻处罚。\n　　第六十九条第一款判决宣告以前一人犯数罪的，除判处死刑和无期徒刑的以外，应当在总和刑期以下、数刑中最高刑期以上，酌情决定执行的刑期，但是管制最高不能超过三年，拘役最高不能超过一年，有期徒刑总和刑期不满三十五年的，最高不能超过二十年，总和刑期在三十五年以上的，最高不能超过二十五年。\n　　第三款数罪中有判处附加刑的，附加刑仍须执行，其中附加刑种类相同的，合并执行，种类不同的，分别执行。\n　　《中华人民共和国刑事诉讼法》\n　　第二百三十六条第一款第二项原判决认定事实没有错误，但适用法律有错误，或者量刑不当的，应当改判。\n　　《最高人民法院最高人民检察院关于办理贪污贿赂刑事案件适用法律若干问题的解释》\n　　第十一条第一百六十三条规定的非国家工作人员受贿罪、第二百七十一条规定的职务侵占罪中的“数额较大”“数额巨大”的数额起点，按照本解释关于受贿罪、贪污罪相对应的数额标准规定的二倍、五倍执行。\n　　第十九条第二款对刑法规定并处罚金的其他贪污贿赂犯罪，应当在十万元以上犯罪数额二倍以下判处罚金。\n","entities":[{"id":1450,"label":"组织名","start_offset":1,"end_offset":13},{"id":1451,"label":"组织名","start_offset":46,"end_offset":57},{"id":1452,"label":"人名","start_offset":71,"end_offset":74},{"id":1453,"label":"时间、时长","start_offset":77,"end_offset":87},{"id":1454,"label":"地点名","start_offset":100,"end_offset":107},{"id":1455,"label":"组织名","start_offset":112,"end_offset":127},{"id":1456,"label":"组织名","start_offset":131,"end_offset":140},{"id":1457,"label":"时间、时长","start_offset":141,"end_offset":150},{"id":1458,"label":"时间、时长","start_offset":174,"end_offset":184},{"id":1459,"label":"罪名","start_offset":189,"end_offset":194},{"id":1460,"label":"时间、时长","start_offset":211,"end_offset":219},{"id":1461,"label":"地点名","start_offset":229,"end_offset":235},{"id":1462,"label":"组织名","start_offset":159,"end_offset":167},{"id":1463,"label":"人名","start_offset":242,"end_offset":245},{"id":1464,"label":"人名","start_offset":264,"end_offset":267},{"id":1465,"label":"组织名","start_offset":246,"end_offset":255},{"id":1467,"label":"组织名","start_offset":268,"end_offset":277},{"id":1470,"label":"组织名","start_offset":283,"end_offset":293},{"id":1471,"label":"组织名","start_offset":295,"end_offset":306},{"id":1472,"label":"人名","start_offset":313,"end_offset":316},{"id":1473,"label":"罪名","start_offset":317,"end_offset":322},{"id":1474,"label":"罪名","start_offset":323,"end_offset":333},{"id":1475,"label":"时间、时长","start_offset":337,"end_offset":348},{"id":1476,"label":"人名","start_offset":376,"end_offset":379},{"id":1477,"label":"人名","start_offset":459,"end_offset":462},{"id":1478,"label":"组织名","start_offset":463,"end_offset":478},{"id":1479,"label":"时间、时长","start_offset":495,"end_offset":502},{"id":1480,"label":"时间、时长","start_offset":503,"end_offset":509},{"id":1481,"label":"人名","start_offset":510,"end_offset":513},{"id":1482,"label":"时间、时长","start_offset":605,"end_offset":620},{"id":1483,"label":"人名","start_offset":621,"end_offset":624},{"id":1484,"label":"组织名","start_offset":745,"end_offset":758},{"id":1485,"label":"组织名","start_offset":770,"end_offset":784},{"id":1487,"label":"组织名","start_offset":761,"end_offset":768},{"id":1488,"label":"组织名","start_offset":787,"end_offset":793},{"id":1489,"label":"人名","start_offset":812,"end_offset":815},{"id":1490,"label":"组织名","start_offset":818,"end_offset":823},{"id":1492,"label":"人名","start_offset":827,"end_offset":830},{"id":1494,"label":"组织名","start_offset":831,"end_offset":835},{"id":1495,"label":"人名","start_offset":840,"end_offset":843},{"id":1496,"label":"人名","start_offset":912,"end_offset":915},{"id":1497,"label":"人名","start_offset":916,"end_offset":919},{"id":1498,"label":"人名","start_offset":923,"end_offset":926},{"id":1499,"label":"人名","start_offset":888,"end_offset":891},{"id":1500,"label":"组织名","start_offset":944,"end_offset":949},{"id":1501,"label":"组织名","start_offset":976,"end_offset":980},{"id":1502,"label":"组织名","start_offset":989,"end_offset":996},{"id":1503,"label":"组织名","start_offset":1001,"end_offset":1006},{"id":1504,"label":"组织名","start_offset":1007,"end_offset":1011},{"id":1506,"label":"金钱","start_offset":1045,"end_offset":1055},{"id":1507,"label":"金钱","start_offset":1067,"end_offset":1078},{"id":1508,"label":"组织名","start_offset":1057,"end_offset":1061},{"id":1509,"label":"金钱","start_offset":1086,"end_offset":1098},{"id":1510,"label":"组织名","start_offset":1103,"end_offset":1108},{"id":1511,"label":"金钱","start_offset":1122,"end_offset":1132},{"id":1512,"label":"组织名","start_offset":1134,"end_offset":1138},{"id":1513,"label":"金钱","start_offset":1152,"end_offset":1163},{"id":1514,"label":"金钱","start_offset":1172,"end_offset":1184},{"id":1515,"label":"时间、时长","start_offset":1188,"end_offset":1199},{"id":1516,"label":"人名","start_offset":1205,"end_offset":1208},{"id":1517,"label":"人名","start_offset":1225,"end_offset":1228},{"id":1518,"label":"金钱","start_offset":1228,"end_offset":1232},{"id":1519,"label":"人名","start_offset":1233,"end_offset":1236},{"id":1520,"label":"人名","start_offset":1253,"end_offset":1256},{"id":1521,"label":"金钱",